{
    "data": [
        {
            "question": "中国人民银行分支机构和中国人民银行授权的鉴定机构在提供货币真伪鉴定服务时，（）。",
            "answer": "正确答案: C.无偿鉴定。",
            "no1": "A.收取被鉴定货币总额的1‰的手续费；"
        },
        {
            "question": "持有人对被收缴货币的真伪有异议，可以自收缴之日起（）个工作日内提出申请鉴定。",
            "answer": "正确答案:B.3；",
            "no1": "A.2；"
        },
        {
            "question": "中国人民银行及其授权的鉴定机构在进行货币真伪鉴定后所出具的《货币真伪鉴定书》，应加盖（）。",
            "answer": "正确答案: A.货币鉴定专用章和鉴定人名章；",
            "no1": "A.货币鉴定专用章和鉴定人名章；"
        },
        {
            "question": "（）是使用人民币图样申请的受理机构。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行当地分支机构",
            "no1": "A.中国人民银行当地分支机构"
        },
        {
            "question": "未按照许可批准文件核准的范围使用人民币图样、使用人民币图样与申请事项不一致或者未在使用人民币图样时注明规定信息的，由中国人民银行或其分支机构给予警告,并按（）规定予以处罚",
            "answer": "正确答案: A.《中国人民银行法》",
            "no1": "A.《中国人民银行法》"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现扭曲、弯折、凸起、凹坑或其他变形，其最低面直径与最高面直径()，或整体厚度与标准边部厚度()的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.差值大于lmm，差值大于lmm",
            "no1": "A.差值大于lmm，差值大于lmm"
        },
        {
            "question": "在流通过程中出现扭曲、弯折、凸起、凹坑或其他变形，其最低面直径与最高面直径差值大于()mm，或整体厚度与标准边部厚度差值大于()mm的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: C.1,1",
            "no1": "A.1,0.1"
        },
        {
            "question": "关于反假货币培训，新人上岗后，（）内必须接受对应的培训。",
            "answer": "正确答案:B.3个月内",
            "no1": "A.一个月内"
        },
        {
            "question": "出售、购买伪造的货币或者明知是伪造的货币而运输，总面额在（）元以上或者币量在（）张(枚)以上的，应予立案追诉。",
            "answer": "正确答案: C.4000,400",
            "no1": "A.200,5"
        },
        {
            "question": "2005版第五套人民币50元的光变油墨颜色变化特征为（）。",
            "answer": "正确答案:B.金变绿；",
            "no1": "A.绿变蓝；"
        },
        {
            "question": "2005年版人民币100元纸币光变油墨在垂直观察和倾斜观察时，颜色分别是（）。",
            "answer": "正确答案: C.绿色，蓝色",
            "no1": "A.金色，绿色"
        },
        {
            "question": "2005版第五套人民币100元的白水印为（）图案。",
            "answer": "正确答案: C.面额数字；",
            "no1": "A.人像；"
        },
        {
            "question": "使用磁性检测检测，2015年版第五套人民币100元纸币上应用的光变镂空开窗安全线（），全埋安全线（）。",
            "answer": "正确答案: C.没有磁性特征，具有磁性特征；",
            "no1": "A.具有磁性特征，具有磁性特征；"
        },
        {
            "question": "现钞鉴伪处理机具可通过内置磁性检测器对2015年版第五套人民币100元纸币的（）防伪特征进行机读。",
            "answer": "正确答案: A.双色横号码；",
            "no1": "A.双色横号码；"
        },
        {
            "question": "1美元的正面主景人物是（）。",
            "answer": "正确答案: A.华盛顿",
            "no1": "A.华盛顿"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，安全线具有动感效果的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "2002年版20欧元的主色调为（）。",
            "answer": "正确答案: C.蓝色",
            "no1": "A.灰色"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2018年版港币水印统一为（）。",
            "answer": "正确答案: D.紫荆花和面额数字",
            "no1": "A.神兽和面额数字"
        },
        {
            "question": "2000日元正面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案: C.守礼门",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "5000日元水印图案是（）。",
            "answer": "正确答案: A.新渡户稻造",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "下列日元中，有光变数字的是（）。",
            "answer": "正确答案:B.2000日元",
            "no1": "A.1000日元"
        },
        {
            "question": "中华人民共和国的法定货币是（）。",
            "answer": "正确答案: A.人民币",
            "no1": "A.人民币"
        },
        {
            "question": "购买伪造、变造的人民币或者明知是伪造、变造的人民币而持有、使用， 构成犯罪的，尚不构成犯罪的，由公安机关处以（）。",
            "answer": "正确答案: A.十五日以下拘留、一万元以下罚款",
            "no1": "A.十五日以下拘留、一万元以下罚款"
        },
        {
            "question": "发行基金是指中国人民银行人民币（）保存的未进入流通的人民币。",
            "answer": "正确答案:B.发行库；",
            "no1": "A.中国印钞造币总公司；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在五万元以上不满二十万元的，属于（）。",
            "answer": "正确答案:B.数额巨大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，银行或者其他金融机构的工作人员购买假币或者利用职务上的便利， 以假币换取货币，总面额在四千元以上不满五万元或者币量在四百张(枚)以上不足五千张(枚)的， 处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案: A.三年以上十年以下有期徒刑，并处二万元以上二十万元以下罚金",
            "no1": "A.三年以上十年以下有期徒刑，并处二万元以上二十万元以下罚金"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在五万元以上不满二十万元的，属于（）。",
            "answer": "正确答案:B.数额巨大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "银行缴存人民银行发行库现金应在已清分的钱捆上尚未标记的，应标记（） “已清分”标识，以区别于未经清分的钱捆。",
            "answer": "正确答案: A.已清分",
            "no1": "A.已清分"
        },
        {
            "question": "全国性银行的分支机构和地方性银行向（）送全行清分设备配置和实现全额清分的详细计划和按年度的时间进度表。",
            "answer": "正确答案: A.人民银行当地分支机构报",
            "no1": "A.人民银行当地分支机构报"
        },
        {
            "question": "按照银行对外付出现金的3个渠道和实际操作情况，冠字号码查询可采取以下（）种实现模式。",
            "answer": "正确答案:B.3",
            "no1": "A.2"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询业务原则上应采取在（）查询的方式。",
            "answer": "正确答案:B.业务发生网点；",
            "no1": "A.银行业金融机构管理部门；"
        },
        {
            "question": "申请人再次申请冠字号码查询，受理的上级机构或当地人民银行分支机构应当自受理之日起（）个工作日内完成调查与处理工作。因情况复杂不能在规定期限内完成的。",
            "answer": "正确答案: C.15",
            "no1": "A.7"
        },
        {
            "question": "冠字号码再查询受理单位因情况复杂不能在规定期限内完成的，经相关负责人核批后，可延长至（）个工作日，并向查询人说明原因。",
            "answer": "正确答案: C.30；",
            "no1": "A.15；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，查获假纸币面额总计100万元以下或假硬币10万枚以下的，奖励金额为假币面额总计数的 （）。",
            "answer": "正确答案:B.8%",
            "no1": "A.6%"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对捣毁伪造人民币印制窝点 ，现场查获印刷假币的机器设备 、制造假币版样 、 模具 、油墨 、纸张（包括印有安全线的纸张）、坯饼等原材料 ，并抓获主要涉案人员的，在此基础上，现场查获假币的，查获假纸币面额总计1000万元以上或假硬币50万枚以上的， 奖励金额为（）万元。",
            "answer": "正确答案: A.20",
            "no1": "A.20"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对查获出售 、购买 、运输 、持有 、使用假币并抓获主要涉案人员的，查获假币面额总计少于100万元的，奖励金额为假币面额总计数的（）。",
            "answer": "正确答案: C.10%",
            "no1": "A.6%"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，单项奖励费用在30000元 至150000元的，由（）审批。",
            "answer": "正确答案:B.中国人民银行上海总部， 各分行、营业管理部， 各省会 （首府）城市中心支 行，深圳市中心支行",
            "no1": "A.中国人民银行地市中心支行"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构对已经投入使用的现金处理机具应建立机具维护登记薄，每（）进行一次鉴伪功能抽样检测。",
            "answer": "正确答案:B.半年",
            "no1": "A.三个月"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币50元券的光密度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案: C.0.24",
            "no1": "A.0.22"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币100元券的弯曲挺度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案: D.0.05",
            "no1": "A.0.02"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的银行业金融机构发现伪造、变造的人民币，数量较少的，银行业金融机构工作为（）。",
            "answer": "正确答案: A.由该银行业金融机构两名以上工作人员当面予以收缴；┋B.加盖“假币”字样的戳记,登记造册；┋C.向持有人出具中国人民银行统一格式的收缴凭证；┋D.并告知持有人可以向相关业务机构申请鉴定。",
            "no1": "A.由该银行业金融机构两名以上工作人员当面予以收缴；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》中所称的货币指的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.人民币；┋D.外币。",
            "no1": "A.人民币；"
        },
        {
            "question": "鉴定单位鉴定货币真伪时，可以由（）名鉴定人员同时参与，并做出鉴定结论。",
            "answer": "正确答案: B.2；┋C.3；┋D.4。",
            "no1": "A.1；"
        },
        {
            "question": "金融机构在收缴假币过程中发现新的造假手段制作假币的，应当立即向（）报告。",
            "answer": "正确答案: A.当地人民银行分支机构┋C.当地公安机关",
            "no1": "A.当地人民银行分支机构"
        },
        {
            "question": "中国人民银行依据（）制定了《人民币图样使用管理办法》。",
            "answer": "正确答案: B.《中华人民共和国中国人民银行法》┋C.《中华人民共和国人民币管理条例》",
            "no1": "A.中华人民共和国宪法和法律"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币硬币》的检测标准包括：（）",
            "answer": "正确答案: A.规格┋B.污渍┋C.磨损┋D.变色、变形┋E.孔洞、裂痕",
            "no1": "A.规格"
        },
        {
            "question": "2005版一元硬币的标准重量为6.05g，那么不宜流通人民币的重量区间值为（）。",
            "answer": "正确答案:A.＜5.75g┋B.＞6.35g",
            "no1": "A.＜5.75g"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中有下列情形之一的，为不宜流通人民币（）",
            "answer": "正确答案: A.直径、重量与标准值相差大于5%┋C.边部厚度与标准值相差大于10%",
            "no1": "A.直径、重量与标准值相差大于5%"
        },
        {
            "question": "各金融机构研究制定本单位新的反假货币培训工作制度，内容包括但不限于:（）。",
            "answer": "正确答案: A.搭建培训平台┋B.通过开发内部师资、引进外部资源等多渠道┋C.运用新媒体技术开设网课或远程培训等多方式",
            "no1": "A.搭建培训平台"
        },
        {
            "question": "第五套人民币纸币的固定花卉水印图案有（）。",
            "answer": "正确答案: A.兰花┋B.荷花┋C.水仙花",
            "no1": "A.兰花"
        },
        {
            "question": "下列关于2015年版第五套人民币100元纸币上应用的有色荧光竖号码说法错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.位于票面正面左侧；┋B.号码具有磁性特征；┋C.紫外光下可见红色荧光效果；",
            "no1": "A.位于票面正面左侧；"
        },
        {
            "question": "关于2015年版第五套人民币100元纸币应用的无色荧光纤维，下列说法错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.在特定波长的紫外灯照射下可看到黄色和绿色纤维；┋C.在自然光下纤维可见；",
            "no1": "A.随机分布于纸张中；"
        },
        {
            "question": "关于2015年版第五套人民币100元纸币应用的全埋安全线，下列说法错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.透光观察，可见安全线中镂空的人民币符号；┋C.平视观察，可见具有动感效果的面额数字100上下浮动；┋D.具有磁性，但不能供设备读取以判定该特征的真伪。",
            "no1": "A.位于票面正面中部；"
        },
        {
            "question": "2019年版第五套人民币纸币包括哪些面额？（）",
            "answer": "正确答案: B.50元┋C.20元┋D.10元┋E.1元",
            "no1": "A.100元"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币采用雕刻凹版印刷的图案有（）。",
            "answer": "正确答案: A.国徽┋B.中国人民银行行名┋C.毛泽东头像┋D.盲文标记",
            "no1": "A.国徽"
        },
        {
            "question": "关于1996年版100美元水印的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.位于钞票正面右侧区域┋C.透光观察有立体感",
            "no1": "A.位于钞票正面右侧区域"
        },
        {
            "question": "关于彩版美元光变数字的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.翻转钞票，该数字为金色变绿色┋D.该数字位于钞票正面右下角",
            "no1": "A.各面额美元都有该特征"
        },
        {
            "question": "关于欧罗巴系列欧元的光彩光变数字，说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.位于钞票正面左下角┋C.翻转钞票有变色效果",
            "no1": "A.位于钞票正面左下角"
        },
        {
            "question": "下列属于2018年版汇丰银行1000元港币防伪特征的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.光彩光变光变图案┋C.光变镂空开窗安全线┋D.对印图案",
            "no1": "A.荧光纤维丝"
        },
        {
            "question": "下列属于2010年版汇丰银行1000元港币防伪特征的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.光彩光变光变图案┋C.光变镂空开窗安全线┋D.对印图案",
            "no1": "A.荧光纤维丝"
        },
        {
            "question": "人民币是指中国人民银行依法发行的货币， 包括（）。",
            "answer": "正确答案:A.纸币┋B.硬币",
            "no1": "A.纸币"
        },
        {
            "question": "纪念币是具有特定主题的限量发行的人民币， 包括（）。",
            "answer": "正确答案:A.普通纪念币┋B.贵金属纪念币",
            "no1": "A.普通纪念币"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，禁止下列损害人民币的行为有（）",
            "answer": "正确答案: A.故意毁损人民币；┋B.制作、仿制、买卖人民币图样；┋C.未经中国人民银行批准，在宣传品、出版物或者其他商品上使用人民币图样；┋D.中国人民银行规定的其他损害人民币的行为",
            "no1": "A.故意毁损人民币；"
        },
        {
            "question": "在《中国人民银行办公厅关于银行业金融机构对外误付假币专项治理工作的指导意见》中，人民银行将在银行系统内建立按月排名通报制度，通报内容包括（）。",
            "answer": "正确答案:A.人民银行清分、复点中发现假币的整体情况分析┋B.各收文单位已处理现金中的假币浓度",
            "no1": "A.人民银行清分、复点中发现假币的整体情况分析"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询方式包括（）。",
            "answer": "正确答案: C.精确查询；┋D.模糊查询。",
            "no1": "A.冠字查询；"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询人申请再查询的，应提交（）等资料。",
            "answer": "正确答案: A.《人民币冠字号码查询结果通知书》；┋B.有效身份证件；┋C.办理业务的证明资料；┋D.假币收缴凭证。",
            "no1": "A.《人民币冠字号码查询结果通知书》；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行反假人民币奖励办法》制定的目的有（）",
            "answer": "正确答案:A.为奖励在反假人民币工作中贡献突出的单位和个人┋B.调动有关单位打击假币违法犯罪活动积极性",
            "no1": "A.为奖励在反假人民币工作中贡献突出的单位和个人"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议交流的反假货币工作信息，不需要定期报送的有：（）。",
            "answer": "正确答案: A.反假货币工作最新动态┋B.反假货币工作经验交流┋C.制贩假币的重大案件通报┋D.发现新的造假手段的情况反映等为不定期报送信息",
            "no1": "A.反假货币工作最新动态"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构反假货币业务培训中理论培训包括（）等。",
            "answer": "正确答案: A.货币的基础常识 、 防伪技术和防伪手段┋B.假币的制作手法 、制作特点和 识别方法┋C.反假货币相关法律法规和规章制度┋D.反假货币工作机制和工作形势",
            "no1": "A.货币的基础常识 、 防伪技术和防伪手段"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对破案单位和个人的奖励，由破案单位向中国人民银行当地分支机构申请奖励，并报送材料，材料包括有（）。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行当地分支机构出具的《假币收入凭证》或《假人民币没收凭证》 复印件；┋B.“立案决定书”、《批准逮捕决定书》和 “起诉意见书”复印件各一份；┋C.《反假人民币奖励申请表》原件",
            "no1": "A.中国人民银行当地分支机构出具的《假币收入凭证》或《假人民币没收凭证》 复印件；"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中币面出现划痕，径向深度大于1mm，单个划痕长度大于2mm，且累计长度大于标准周长的15%，为不宜流通人民币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现污渍遮盖文字、数字、图案之一，影响辨别面额或真伪，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "“假币”印章在假人民币背面位置为中间位置。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "货币鉴定专用章采用蓝色油墨，加盖在货币真伪鉴定书中“鉴定结果”栏的右下方。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "货币真伪鉴定申请书中的“申请事由”和货币真伪鉴定书中的“鉴定结果”详细说明可另附页。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "垂直观察2015年版第五套人民币100元纸币上应用的光变镂空开窗安全线时，安全线呈金色。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了防复印标记，它位于票面正面左侧、背面右侧的部分图案中。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的人像水印为黑水印。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "胶印对印图案被应用于2015年版第五套人民币100元纸币的票面正面左下方和背面右下方。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版人民币100元纸币上采用的胶印对印图案为古钱币图案。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "改变钞票观察角度时，2019年版人民币50元券的光彩光变面额数字颜色在金色和绿色之间变化。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币10元券正面主景是毛泽东头像，背面主景是长江三峡图案。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "大头版美元各面额钞票上都有红蓝双色纤维丝",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "大头版美元各面额钞票上都有红外油墨",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，只有5美元有白水印",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版各面额欧元都有对印图案",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2010年版港币都有珠光油墨（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中华人民共和国的法定货币是人民币和港币。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行不得在新版人民币发行公告发布前将新版人民币支付给金融机构。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行应当将改版后的人民币的发行时间、面额、主要特征，数量，防伪特征等予以公告。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的金融机构应当按照中国人民银行的规定，收兑停止流通的人民币，并将其交存当地中国人民银行。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金融机构柜台使用 “一口半清分机” ，需严格采用两种模式进钞的操作流程， 其中一次进钞使用设备的鉴伪功能挑剔出假币， 另一次进钞使用设备的清分功能区分宜流通和不宜流通钞票。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "冠字号码文本数据应保存3个月，冠字号码图像数据应保存1个月。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议开会时，联席会议各成员单位可根据工作需要，派本单位联络员或一名司局级干部随同列席会议。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "公安部属于国务院反假货币工作联席会议成员单位。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议办公室是联络会议的牵头单位，联席会议办公室主任为联络会议召集人，联席会议办公室秘书处为联络会议日常办事机构。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议由召集人主持，召集人可根据议题涉及的范围召开由全部或部分联络单位参加的联络会议。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议形成的会议纪要，由联席会议办公室分送各联络单位。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，对于无法识别新版货币和假币的现金处理机具，应暂停使用并立即对该机具及同类机具进行升级。经升级仍不能达到反假货币工作要求的机具不得使用，并将升级等相关情况报送中国人民银行当地分支机构。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币纸质变软、结构损坏，明显失去挺括度，按照人民银行规定的各面额人民币纸币采样点及检测条件，检测的人民币纸币采样点弯曲挺度值的平均值， 若小于等于规定的标准，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在办理业务时发现假人民币硬币，处理方法为（）。",
            "answer": "正确答案: A.应当面以统一格式的专用信封封装并在封口处加盖“假币”字样的戳记；",
            "no1": "A.应当面以统一格式的专用信封封装并在封口处加盖“假币”字样的戳记；"
        },
        {
            "question": "下面关于“假币”印章使用说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: C.在收缴假人民币纸币时，应当客户面在假币实物上加盖“假币”印章；",
            "no1": "A.10元（含10元）以上的“假币”实物需要加盖“假币”印章，10元以下的假币印章不需要加盖；"
        },
        {
            "question": "全国性金融机构分支机构、地方性金融机构向当地人民银行分支机构报备年度培训计划，采取（）方式。",
            "answer": "正确答案: A.纸质件并加盖部门印章",
            "no1": "A.纸质件并加盖部门印章"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》的要求，人民银行分支机构针对金融机构的现场检查，至少（）开展1次",
            "answer": "正确答案: C.每1年",
            "no1": "A.每三个月"
        },
        {
            "question": "1999版第五套人民币100元使用了（）。",
            "answer": "正确答案: C.横竖双号码；",
            "no1": "A.双横号码；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用的有色荧光图案位于票面（）。",
            "answer": "正确答案: C.背面中上部；",
            "no1": "A.正面中上部；"
        },
        {
            "question": "改变钞票观察角度时，2019年版人民币50元纸币光彩光变面额数字的颜色在（）和（）之间变化。",
            "answer": "正确答案: A.绿色，蓝色",
            "no1": "A.绿色，蓝色"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元、20元、10元纸币的有色荧光竖号码位于票面正面右侧。在特定波长紫外光下，呈现（）色荧光效果。",
            "answer": "正确答案: A.绿",
            "no1": "A.绿"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券的白水印为（）。",
            "answer": "正确答案: C.面额数字",
            "no1": "A.毛泽东头像"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元元券、5元券、1元券均采用了无色荧光油墨印刷的面额数字，在紫外光下，可以看到（）色的面额数字。",
            "answer": "正确答案: D.黄色",
            "no1": "A.蓝色"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币的安全线为（）。",
            "answer": "正确答案:B.磁性全埋安全线",
            "no1": "A.全息磁性开窗安全线"
        },
        {
            "question": "100美元的正面主景人物是（）。",
            "answer": "正确答案: C.富兰克林",
            "no1": "A.华盛顿"
        },
        {
            "question": "1996年版100美元光变数字位于（）。",
            "answer": "正确答案:B.正面右下角",
            "no1": "A.正面右上角"
        },
        {
            "question": "下列防伪特征中，属于彩版美元各面额都有的是（）。",
            "answer": "正确答案:B.全埋式安全线",
            "no1": "A.动感安全线"
        },
        {
            "question": "5000日元正面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案: A.新渡户稻造",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "念币的主题涉及重大政治、历史题材的，应当报（）批准。",
            "answer": "正确答案:B.国务院",
            "no1": "A.全国人大"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，,办理人民币存取款业务的金融机构有偿为公众兑换残缺、污损的人民币的，由中国人民银行给予警告，并处以（）的罚款；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依法给予纪律处分。",
            "answer": "正确答案: A.1000元以上5000元以下",
            "no1": "A.1000元以上5000元以下"
        },
        {
            "question": "中国人民银行授权的国有独资商业银行的业务机构没能将没收的伪造、变造的人民币解缴当地中国人民银行，由中国人民银行给予警告，并处以（）的罚款；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依法给予纪律处分。",
            "answer": "正确答案: A.1000元以上50000元以下",
            "no1": "A.1000元以上50000元以下"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在四千元以上不满五万元的， 处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案: A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金",
            "no1": "A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，变造货币的总面额在三万元以上的，属于（）。",
            "answer": "正确答案:B.数额巨大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "设有全国性分支机构的银行，从2013年起，至多用（）年时间实现地市银行网点付出现金的全额清分。",
            "answer": "正确答案: D.五",
            "no1": "A.二"
        },
        {
            "question": "2013 年起， 各银行的省级分行应按照所在地人民银行分支机构要求，按（）报送本行全 省现金收付量、现金清分数据， 按（）报送本行全省清分能力数据",
            "answer": "正确答案: A.月，季",
            "no1": "A.月，季"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构从人民银行发行库支取其他银行业金融机构交存的带有“已清分”标识的钱捆（）。",
            "answer": "正确答案:B.可以不清分，直接对外支付；",
            "no1": "A.必须要清分后，方可对外支付；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》，柜台通过冠字号码查询系统，无法在假币纠纷中一一对应地向客户提供取出现钞的冠字号码，但可提供业务发生时段该柜台取款现钞的冠字号码，应张贴（）。",
            "answer": "正确答案: A.黄标",
            "no1": "A.黄标"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，中国人民银行分支机构货币金银部门根据申请单位报送的申请奖励费用材料，填写（），经本单位会计部门审查， 按审批权限， 报本单位负责人或上级行审批。",
            "answer": "正确答案:B.《反假人民币奖励审批表》",
            "no1": "A.《反假人民币奖励申请表》"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，中国人民银行分支机构货币金银部门应在审批完成之日起（）个工作日内。",
            "answer": "正确答案: C.15",
            "no1": "A.7"
        },
        {
            "question": "（）为国务院反假货币工作联席会议召集人。",
            "answer": "正确答案: C.中国人民银行行长",
            "no1": "A.全国人大主任"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议是国务院反假货币工作联席会议的延伸,在（）指导下开展工作。",
            "answer": "正确答案: A.国务院反假货币工作联席会议",
            "no1": "A.国务院反假货币工作联席会议"
        },
        {
            "question": "《银行业金融机构反假货币工作指引》中反假货币信息的一般信息的报送要求是（）。",
            "answer": "正确答案: A.银行业金融机构应按照中国人民银行相关规定上报",
            "no1": "A.银行业金融机构应按照中国人民银行相关规定上报"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币5元券的光密度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案: C.0.24",
            "no1": "A.0.22"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币形状、尺寸发生变化，票幅长边与标准规格相差（）以上，或票幅宽边与标准规格相差（）以上的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案:B.2%,4%",
            "no1": "A.1%,3%"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》所称的货币包括（）。",
            "answer": "正确答案: A.人民币；┋B.美元；┋C.日元；┋D.欧元。",
            "no1": "A.人民币；"
        },
        {
            "question": "为规范货币鉴别及假币收缴、鉴定行为，保护货币持有人的合法权益，根据（），制定《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》。",
            "answer": "正确答案: A.《中华人民共和国中国人民银行法》┋B.《中华人民共和国商业银行法》┋C.《全国人民代表大会常务委员会关于惩治破坏金融秩序犯罪的决定》┋D.《中华人民共和国人民币管理条例》",
            "no1": "A.《中华人民共和国中国人民银行法》"
        },
        {
            "question": "关于假币持有人向中国人民银行申请假币鉴定，下列说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.被收缴人对收缴单位作出的有关收缴具体行政行 为有异议，可以在收到《假币收缴凭证》之日起60日内向直接监 管该金融机构的中国人民银行分支机构申请行政复议，或者依法 提起行政诉讼┋C.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可以自收缴之日起3个工作日内，持《假币收缴凭证》直接或通过收缴单位向中国人民银行当地分支机构或中国人民银行授权的当地鉴定机构提出书面鉴定申请┋D.中国人民银行分支机构和中国人民银行授权的鉴定机构应当无偿提供鉴定货币真伪的服务，鉴定后应出具中国人民银行统一印制的《货币真伪鉴定书》，并加盖货币鉴定专用章和鉴定人名章",
            "no1": "A.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可在收到《假币收缴凭证》之日起60日内向直接监管该银行业金融机构的中国人民银行分支机构依法提起行政诉讼"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的银行业金融机构（），应当立即报告公安机关。",
            "answer": "正确答案: A.一次性发现假币5张（枚）以上；┋B.有新版的伪造人民币；┋C.有其他制造贩卖伪造人民币线索的；┋D.有其他制造贩卖变造人民币线索的。",
            "no1": "A.一次性发现假币5张（枚）以上；"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现裂痕或裂口及划痕，有下列（）情形之一的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.币面边沿内出现裂纹或裂口，径向深度大于1MM，单个裂纹或裂口长度超过3MM，且累计长度大于标准周长的10%┋B.币面出现划痕，径向深度大于1MM，单个划痕长度大于2MM，且累计长度超过标准周长的15%。┋C.文字、数字、图案之一受损，影响辨别面额或真伪",
            "no1": "A.币面边沿内出现裂纹或裂口，径向深度大于1MM，单个裂纹或裂口长度超过3MM，且累计长度大于标准周长的10%"
        },
        {
            "question": "办理假币收缴业务时，应在假币收缴凭证上填写（）要素。",
            "answer": "正确答案: A.被收缴人姓名；┋B.被收缴人的身份证或其他有效证件号码；┋C.假币券别、版别、冠字号码；┋D.收缴的数量及面额。",
            "no1": "A.被收缴人姓名；"
        },
        {
            "question": "从票幅看，第五套人民币各券别的票幅宽度有（）MM",
            "answer": "正确答案: B.63；┋C.70；┋D.77；",
            "no1": "A.56；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币较2005年版主要增加了（）防伪特征。",
            "answer": "正确答案: A.光彩光变数字；┋C.光变镂空开窗安全线；",
            "no1": "A.光彩光变数字；"
        },
        {
            "question": "水印普遍应用于世界各国的钞票上，2015年版第五套人民币100元纸币采用的人像水印具有（）的特点？",
            "answer": "正确答案: A.轮廓清晰，层次感强；┋D.透光观察可见。",
            "no1": "A.轮廓清晰，层次感强；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元券的对印图案位于钞票（）。",
            "answer": "正确答案:A.正面左下方┋B.背面右下方",
            "no1": "A.正面左下方"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券，20元券，10元券采用雕刻凹印的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.国徽┋B.行名┋C.盲文标记┋D.主景图案",
            "no1": "A.国徽"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币凹印对印图案为面额数字“5”，该图案位于钞票（）。",
            "answer": "正确答案:A.正面右上角┋B.正面左下角",
            "no1": "A.正面右上角"
        },
        {
            "question": "大头版美元中，水印图案为人物头像的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元┋B.50美元┋C.20美元┋D.5美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "大头版美元中，具有双色纤维丝的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元┋B.50美元┋C.20美元┋D.5美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "关于彩版100美元动感安全线的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.安全线中有面额数字100┋C.翻转钞票安全线中图案有移动效果",
            "no1": "A.安全线中有面额数字100"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元，有珠光油墨的是（）。",
            "answer": "正确答案: C.10欧元┋D.5欧元",
            "no1": "A.200欧元"
        },
        {
            "question": "通常情况下，纪念币的（）等由中国人民银行确定。",
            "answer": "正确答案: A.主题、面额┋B.图案、材质┋C.式样、规格┋D.发行数量、发行时间",
            "no1": "A.主题、面额"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，同时采用伪造和变造手段， 制造真伪拼凑货币的行为，依照刑法，处罚的内容有（）。",
            "answer": "正确答案: A.处三年以上十年以下有期徒刑， 并处罚金；┋B.伪造货币集团的首要分子，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑， 并处罚金或者没收财产；┋C.伪造货币数额特别巨大的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑， 并处罚金或者没收财产；┋D.有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑， 并处罚金或者没收财产；",
            "no1": "A.处三年以上十年以下有期徒刑， 并处罚金；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》中要求各分支机构应组织辖内金融机构主动宣传，扩大分类贴标知悉范围，利用（）等多种媒体开展宣传工作。",
            "answer": "正确答案: A.报刊┋B.杂志┋C.电视┋D.网络",
            "no1": "A.报刊"
        },
        {
            "question": "在《中国人民银行反假人民币奖励办法》，假币是指（）",
            "answer": "正确答案:A.伪造的人民币┋B.变造的人民币",
            "no1": "A.伪造的人民币"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议工作制度联络单位包括（）的现金运营管理部门。",
            "answer": "正确答案: A.民生银行┋B.兴业银行┋C.平安银行",
            "no1": "A.民生银行"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构选配的现金处理机具应满足（）的要求。",
            "answer": "正确答案: A.国家标准┋B.行业标准┋C.相关管理",
            "no1": "A.国家标准"
        },
        {
            "question": "《银行业金融机构反假货币工作指引》中反假货币信息的一般信息包括（）等。",
            "answer": "正确答案: A.收缴鉴定┋B.冠字号码查询┋C.宣传培训┋D.机具管理┋E.工作交流",
            "no1": "A.收缴鉴定"
        },
        {
            "question": "《银行业金融机构反假货币工作指引》中反假货币信息的敏感信息的报送要求是（）。",
            "answer": "正确答案:A.银行业金融机构应按照固定格式┋B.银行业金融机构在事件发生后 1个工作日内报送中国人民银行当地分支机构",
            "no1": "A.银行业金融机构应按照固定格式"
        },
        {
            "question": "不宜流通人民币纸币是指（）受损，变色变形， 图案模糊，尺寸、重量发生变化，影响正常流通 的人民币纸币。",
            "answer": "正确答案: A.外观┋B.质地┋C.防伪特征",
            "no1": "A.外观"
        },
        {
            "question": "持币人在办理假币收缴业务时，如果对货币真伪有异议，就不能在假币收缴凭证上签字。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "“假币”印章在使用时应使用蓝色油墨。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "货币真伪鉴定授权证书到期前3个月，被授权的鉴定机构可向原授权单位申请再次授权。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "平视观察2015年版第五套人民币100元纸币上的光彩光变数字，数字颜色以品红色为主。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的白水印图案是通过平版印刷方式制作的。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察，可见2015年版第五套人民币100元纸币上应用的全埋安全线中具有镂空的英文字母RMB和面额数字100。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元纸币的白水印，可见透光性很强的面额数字100水印。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用的无色荧光纤维，在自然光下不可见，在特定波长紫外光照射下，仅可看到黄色纤维。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版100美元的序列号采用凸版印刷技术印制",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元中，面额越大票面尺寸越大",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版各面额欧元都有全息开窗安全线",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2018年版港币都有隐形图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2010年版港币都有光变镂空开窗安全线（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2003年版港币都有珠光油墨（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "以人民币支付中华人民共和国境内的一切公共的和私人的债务，部分单位和个人不得拒收。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行和中国人民银行授权的国有独资商业银行的业务机构应当无偿提供鉴定人民币真伪的服务。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在四千元以上不满五万元的， 属于数额巨大的。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，对真货币采用剪贴、挖补、揭层、涂改、移位、重印等方法加工处理， 改变真币形态、 价值的行为，应依照刑罚规定认定 “变造货币”。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "钱捆中发现假币的， 由完成清分的一方承担责任。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行在后台机械清分钞票并记录冠字号码，对应记录取款机号及配钞箱内钞票的冠字号码。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "现钞处理设备记录的数据，需导入冠字号码查询信息系统。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "冠字号码的查询具体采用按权限查询方式， 即按照管理需要进行授权，银行分行和各网点都可登陆冠字号码查询信息系统， 对授权范围内的业务进行查询。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2013年起，人民银行将在银行系统内建立按月排名通报制度。人民银行总行发文通报范围为 14 家全国性银行。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对于提供证明材料不完备的冠字号码查询申请，查询受理单位可拒绝受理查询申请。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，一张人民币纸币损坏为2部分及以上，通过粘贴等方式，按原样连接的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行各分支机构组织金融机构对自查合格、符合分类贴标要求的自动柜员机及柜台进行申报。对申报情况进行抽查核实，对于符合分类贴标要求的，准予并督促贴标。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，奖励费用纳入货币发行费用。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议各成员单位应指派一名正处级以上干部作为联席会议联络员。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "公安部负责协调国务院反假货币工作各联席会议成员单位之间涉及假币的重要工作。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "假币收缴单位应当自收到鉴定单位通知之日起（）个工作日内，将需要鉴定的货币送达鉴定单位。",
            "answer": "正确答案:B.2；",
            "no1": "A.3；"
        },
        {
            "question": "“假币”印章的规格为（）。",
            "answer": "正确答案: C.长50毫米，宽25毫米；",
            "no1": "A.长80毫米，宽30毫米；"
        },
        {
            "question": "假币专用封装袋的材质为（）。",
            "answer": "正确答案: C.厚牛皮纸。",
            "no1": "A.白色信封；"
        },
        {
            "question": "《假币收缴凭证》、《假人民币没收收据》、《货币真伪鉴定申请书》、《货币真伪鉴定书》这四类凭证的编号规则为（）位“金融机构编码”。",
            "answer": "正确答案: C.14",
            "no1": "A.12，"
        },
        {
            "question": "各金融机构要切实转变观念,认真落实新机制下反假货币培训工作的主体责任,由本单位分管（）部门的负责人牵头成立反假货币培训工作领导小组。",
            "answer": "正确答案:B.现金运营",
            "no1": "A.风控管理部门"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用的有色荧光竖号码位于票面（）。",
            "answer": "正确答案:B.正面右侧；",
            "no1": "A.正面左下方；"
        },
        {
            "question": "在特定波长紫外光下观察，2015年版第五套人民币100元纸币票面具有（）无色荧光纤维。",
            "answer": "正确答案: C.黄色和蓝色；",
            "no1": "A.绿色和蓝色；"
        },
        {
            "question": "在特定波长紫外光下观察，可见2015年版第五套人民币100元纸币在（）分布的无色荧光纤维。",
            "answer": "正确答案: C.整个票面随机；",
            "no1": "A.水印区域随机；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用的红外配对图案，需通过（）观察。",
            "answer": "正确答案:B.红外检测仪；",
            "no1": "A.照射紫外光；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元新增加了（）专业防伪特征。",
            "answer": "正确答案: A.有色荧光竖号码；",
            "no1": "A.有色荧光竖号码；"
        },
        {
            "question": "现钞鉴伪处理机具可通过内置磁性检测器对2015年版第五套人民币100元纸币的（）防伪特征进行机读。",
            "answer": "正确答案: C.全埋安全线；",
            "no1": "A.人像水印；"
        },
        {
            "question": "紫外光下，2019年版人民币纸币的纤维丝颜色为（）色和（）色。",
            "answer": "正确答案: A.黄，蓝",
            "no1": "A.黄，蓝"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元、20元、10元、1元纸币的横排冠字号码位于票面正面左下角，前四位为暗红色，后六位为黑色，用特定仪器可检测到（）。",
            "answer": "正确答案:B.磁性特征",
            "no1": "A.荧光特性"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券的荧光竖号码在紫外光线呈（）色。",
            "answer": "正确答案: C.绿色",
            "no1": "A.蓝色"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币的冠字号码位于票面正面左下角。前四位为（）色，后（）为黑色。",
            "answer": "正确答案: A、暗红，黑色",
            "no1": "A、暗红，黑色"
        },
        {
            "question": "5美元的正面主景人物是（）。",
            "answer": "正确答案:B.林肯",
            "no1": "A.华盛顿"
        },
        {
            "question": "100美元的背面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案: A.独立纪念堂",
            "no1": "A.独立纪念堂"
        },
        {
            "question": "紫外光下，2002年版欧元背面图案中有荧光反应的是（）。",
            "answer": "正确答案: C.桥梁及欧洲地图",
            "no1": "A.水印"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列欧元的水印位于钞票正面（）。",
            "answer": "正确答案:B.左侧",
            "no1": "A.左下角"
        },
        {
            "question": "人民币发行基金的调拨，应当按照（）的规定办理。任何单位和个人不得违反规定动用人民币发行基金，不得干扰、阻碍人民币发行基金的调拨。",
            "answer": "正确答案: D.中国人民银行。",
            "no1": "A.国务院；"
        },
        {
            "question": "私自研制、 仿制、引进、销售、购买和使用印制人民币所特有的防伪材料、防伪技术、防伪工艺和专用设备的，由工商行政管理机关和其他有关行政执法机关给予警告，没收违法所得和非法财物，并处违法所得（）的罚款；没有违法所得的，处以（）的罚款。",
            "answer": "正确答案: A.１倍以上３倍以下，２万元以上20万元以下",
            "no1": "A.１倍以上３倍以下，２万元以上20万元以下"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，银行或者其他金融机构的工作人员购买假币或者利用职务上的便利， 以假币换取货币，总面额在五万元以上 或者币量在五千张(枚)以上或者有其他严重情节的， 处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案:B.十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处二万元以上二十万元以下罚金或者没收财产；",
            "no1": "A.三年以上十年以下有期徒刑，并处二万元以上二十万元以下罚金"
        },
        {
            "question": "《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)自（）起施行。",
            "answer": "正确答案: A.2004年2月1日",
            "no1": "A.2004年2月1日"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，以正在流通的境外货币为对象的假币犯罪， 依照刑法（）的规定定罪处罚。",
            "answer": "正确答案: A.第一百七十条至第一百七十三条",
            "no1": "A.第一百七十条至第一百七十三条"
        },
        {
            "question": "（）起，县级及以下银行网点未清分钱捆不能缴存人民银行发行库。",
            "answer": "正确答案: A.2014年1月1日",
            "no1": "A.2014年1月1日"
        },
        {
            "question": "每年 6 月 30 日前和 12 月 31 日前，各银行总行及各分支机构、地方性银行分别向人民 银行总行及分支机构报送半年及全年专项治理工作进展情况、存在问题及建议。",
            "answer": "正确答案:B.6月30日，12月31日",
            "no1": "A.5月30日，11月30日"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询人对结果有异议的， 查询受理单位应告知查询人在（）个工作日内向其上级机构或 当地人民银行分支机构申请再查询。",
            "answer": "正确答案: A.3",
            "no1": "A.3"
        },
        {
            "question": "在办理冠字号码查询业务时，出现（）情况，查询人可到当地人民银行分支机构提出投诉。",
            "answer": "正确答案: A.银行业金融机构受理人无正当理由不受理查询人申请的；",
            "no1": "A.银行业金融机构受理人无正当理由不受理查询人申请的；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对查获出售 、购买 、运输 、持有 、使用假币并抓获主要涉案人员的，按两档累 进方式进行奖励，奖励金额最高为（）。",
            "answer": "正确答案:B.18万元",
            "no1": "A.15万元"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议办公室应定期召开联络员会议，原则上每年召开（）次。",
            "answer": "正确答案:B.2",
            "no1": "A.1"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》行业标准自（）实施。",
            "answer": "正确答案: A.2017年5月25日",
            "no1": "A.2017年5月25日"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币5元券的弯曲挺度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案:B.0.03",
            "no1": "A.0.02"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》行业标准规定，人民币20元券纸币弯曲挺度小于等于（）为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.0.02；",
            "no1": "A.0.02；"
        },
        {
            "question": "人民币纸币票面出现一处脱墨，脱墨面积大于（）为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: C.100mm2；",
            "no1": "A.60mm2；"
        },
        {
            "question": "依据《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》规定，中国人民银行可对授权货币真伪鉴定的银行业金融机构（）行为给予警告、罚款，同时责成银行业金融机构对相关主管人员和其他直接责任人给予相应纪律处分。",
            "answer": "正确答案: A.无故拒绝受理持有人、银行业金融机构提出的货币真伪鉴定申请的；┋B.未按照《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》规定程序鉴定假币的；┋D.截留或私自处理鉴定、收缴的假币，或使已收缴、没收的假币重新流入市场的。",
            "no1": "A.无故拒绝受理持有人、银行业金融机构提出的货币真伪鉴定申请的；"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的银行业金融机构发现伪造、变造的人民币，数量较少的，在办理假币收缴工作中，告知持有人可以向（）申请鉴定。",
            "answer": "正确答案:A.中国人民银行及其分支机构；┋B.中国人民银行及其分支机构授权的银行业金融机构；",
            "no1": "A.中国人民银行及其分支机构；"
        },
        {
            "question": "关于货币真伪鉴定，以下说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.对盖有“假币”字样戳记的人民币纸币，经鉴定单位鉴定为真币的，由鉴定单位开具《货币真伪鉴定书》，并将实物退给收缴单位按照面额兑换完整券退还持有人，收回持有人的《假币收缴凭证》，盖有“假币”戳记的人民币按不易流通人民币处理；┋C.对盖有“假币”字样戳记的人民币纸币，经鉴定单位鉴定为假币的，由鉴定单位予以没收，不再将该假币退还收缴单位，并向收缴单位和持有人开具《货币真伪鉴定书》和《假币没收收据》；",
            "no1": "A.对盖有“假币”字样戳记的人民币纸币，经鉴定单位鉴定为真币的，由鉴定单位开具《货币真伪鉴定书》，并将实物退给收缴单位按照面额兑换完整券退还持有人，收回持有人的《假币收缴凭证》，盖有“假币”戳记的人民币按不易流通人民币处理；"
        },
        {
            "question": "对盖有“假币”字样戳记的人民币纸币，经鉴定单位鉴定为假币的，应（）。",
            "answer": "正确答案: B.由鉴定单位予以没收；┋C.由鉴定单位向收缴单位和持有人开具《货币真伪鉴定书》；┋D.由鉴定单位向收缴单位和持有人开具《假人民币没收收据》。",
            "no1": "A.由鉴定单位将该假币交回收缴单位；"
        },
        {
            "question": "以下关于人民币图样管理的说法错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.获得使用人民币图样许可的法人，应将使用人民币图样样品报中国人民银行总行备案。┋B.中国人民银行各分支机构是使用人民币图样的审批机关。┋C.退出流通的人民币图样不受《人民币图样使用管理办法》管理",
            "no1": "A.获得使用人民币图样许可的法人，应将使用人民币图样样品报中国人民银行总行备案。"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》中，对于人民银行分支机构的要求有（）。",
            "answer": "正确答案: A.积极给予培训支持┋B.强化业务督导┋C.开展业务检查",
            "no1": "A.积极给予培训支持"
        },
        {
            "question": "关于2015年版第五套人民币100元纸币应用的无色荧光图案，下列说法错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.位于票面正面中部，团花中央位置；┋C.自然光下可以清晰观察到该特征；",
            "no1": "A.位于票面正面中部，团花中央位置；"
        },
        {
            "question": "大头版美元中，具有光变数字的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元┋B.50美元┋C.20美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，关于人民币的设计和印制，下列说法真确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.人民币由中国人民银行指定的专门企业印制┋B.新版人民币由中国人民银行组织设计，报国务院批准┋C.制人民币的企业应当按照中国人民银行制定的人民币质量标准和印制计划印制人民币。┋D. 印制人民币的原版、原模使用完毕后， 由中国人民银行封存",
            "no1": "A.人民币由中国人民银行指定的专门企业印制"
        },
        {
            "question": "印制人民币的企业应当按照中国人民银行制定的（）和印制人民币。",
            "answer": "正确答案: A.人民币质量标准；┋D.印制计划。",
            "no1": "A.人民币质量标准；"
        },
        {
            "question": "关于残缺、污损人民币兑换标准，以下说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.能辨别面额，票面剩余四分之三（含四分之三）以上，其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，银行业机构应向持有人按原面额全额兑换；┋C.纸币呈正十字形缺少四分之一的，按原面额的一半兑换；",
            "no1": "A.能辨别面额，票面剩余四分之三（含四分之三）以上，其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，银行业机构应向持有人按原面额全额兑换；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，仿照真货币的（）等特征非法制造假币，冒充真币的行为，应当认定为刑法第一百七十条规定的 “伪造货币”。",
            "answer": "正确答案: A.图案┋B.形状┋C.色彩",
            "no1": "A.图案"
        },
        {
            "question": "为解决银行涉假币纠纷的举证和责任认定，加快推动该项工作的开展，现明确冠字号码记录对象为第五套人民币（）。",
            "answer": "正确答案:A.100元券┋B.50元券",
            "no1": "A.100元券"
        },
        {
            "question": "设有全国性分支机构的银行业金融机构全额清分目标分三个阶段（）。",
            "answer": "正确答案: A.至多用3年时间实现省会城市银行网点付出现金的全额清分；┋B.至多用5年时间实现地市银行网点付出现金的全额清分；┋D.至多用8到10年时间实现县级及以下银行网点付出现金的全额清分。",
            "no1": "A.至多用3年时间实现省会城市银行网点付出现金的全额清分；"
        },
        {
            "question": "商业银行交存人民银行发行库的已清分完整券投放到另一家商业银行后，长短款、假币等差错责任可通过（）等确认责任。",
            "answer": "正确答案:A.可根据冠字号码查询┋B.封签腰条",
            "no1": "A.可根据冠字号码查询"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询人对首次冠字号码查询结果有异议的，可以向（）申请再查询。",
            "answer": "正确答案: B.查询受理单位的上级行；┋C.人民银行当地分支机构；",
            "no1": "A.付出现金的银行业金融机构网点；"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议的反假货币工作信息交流，应当符合的要求有（）。",
            "answer": "正确答案: A.反映的事件应当真实可靠；事例、数字准确┋B.急事、要事和突发性事件应在 24 小时内报送；必要时应连续报送┋C.主题鲜明，言筒意赅，做到有情况、有分析、有建议",
            "no1": "A.反映的事件应当真实可靠；事例、数字准确"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议各成员单位在反假货币工作中有下列情形之一的，应迅速将该信息按照一定格式上报：（）。",
            "answer": "正确答案: A.一次破获（或发现）假币面额总计在100万元以上的┋B.发现新的造假手段的┋C.新的假币犯罪手段┋D.假币跨国犯罪的大案要案",
            "no1": "A.一次破获（或发现）假币面额总计在100万元以上的"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应将（）纳入反假货币业务培训范围。",
            "answer": "正确答案: A.柜面货币收付人员┋B.清分复点人员┋C.相应的货币管理人员",
            "no1": "A.柜面货币收付人员"
        },
        {
            "question": "《银行业金融机构反假货币工作指引》制定的目的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.为明确银行业金融机构反假货币工作职责┋B.规范银行业金融机构反假货币工作┋C.加强对银行业金融机构反假货币工作的指导┋D.促进银行业金融机构反假货币工作有序开展",
            "no1": "A.为明确银行业金融机构反假货币工作职责"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，办理货币真伪鉴定业务的银行业金融机构应具备如下条件：（）。",
            "answer": "正确答案: A.具有 2 名以上、从事现金业务工作 2 年以上， 并经中国人民银行分支机构培训考核合格的货币真伪鉴定专业人员┋B.配备货币分析鉴别仪器┋C.具有固定的货币鉴定场所",
            "no1": "A.具有 2 名以上、从事现金业务工作 2 年以上， 并经中国人民银行分支机构培训考核合格的货币真伪鉴定专业人员"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在办理业务时，对收缴的假人民币纸币，应当面加盖“假币”字样的戳记。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "被许可人应当在产品面市前将产品照片及说明产品制作单位、规格材质、宣传方式等情况的材料报审批机构备案，此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "任何单位和个人不得销售非法使用人民币图样的宣传品、出版物或者其他商品。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "五分按半额兑换的，兑付二分。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "无色荧光纤维在1999年版、2005年版、2015年版第五套人民币100元纸币上均予以采用。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的人像水印位于票面正面左下角。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "雕刻凹印特征是一项传统货币防伪特征，在2015年版人民币100元纸币中多处应用，它可通过眼看、手摸的方式进行识别。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "应用于2015年版第五套人民币100元纸币雕刻凹印特征采用雕刻凹印印刷，用手触摸具有明显的凹凸感。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的双色横号码，用特定仪器检测，具有磁性。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的双色横号码位于票面正面左下方。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2美元的水印图案为杰斐逊头像",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "大头版美元各面额钞票上安全线，紫外光下都有荧光反应",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "大头版美元各面额钞票尺寸随着面额增大而逐渐增加",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版10美元的防复印图案颜色为黄色",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察，彩版5美元的白水印图案为林肯头像",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2018年版港币都有对印图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "任何单位和个人不得印制人民币，但是可以发售代币票券，代替部分人民币。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "残缺、污损的人民币， 按照当地中国人民银行的规定兑换，并由各金融机构负责收回、销毁。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行指定的印制人民币的企业印制人民币的原版、原模使用完毕后， 自行销毁。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在五万元以上不满二十万元的，属于数额特别巨大的。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在五万元以上不满二十万元的，处以处三年以上十年以下有期徒刑， 并处五万元以上五十万元以下罚金。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "残缺污损人民币在特殊情况下，可以对外支付。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，以中国人民银行发行的普通纪念币和贵金属纪念币为对象的假币犯罪，依照刑法第一百八十条至第一百八十三条的规定定罪处罚。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行从人民银行发行库支取其他银行缴存的带有 “已清分”标识的钱捆和人民银行钞 票处理中心清分后的钱捆可不重复清分， 直接对外支付。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金融机构可以受理客户的真币冠字号码的查询。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》行业标准2017年5月25日实施。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对盖有“假币”字样戳记的人民币纸币，经鉴定为真币的，由鉴定单位交收缴单位按照面额兑换完整券退还持有人，收回持有人的《假币收缴凭证》，盖有“假币”戳记的人民币应（）。",
            "answer": "正确答案: A.按不宜流通人民币处理；",
            "no1": "A.按不宜流通人民币处理；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行人民币图样使用管理办法》规定，使用人民币图样采用（）的审批制度。",
            "answer": "正确答案: D.一事一批",
            "no1": "A.一周一批"
        },
        {
            "question": "《假币收缴凭证》一式（）联。",
            "answer": "正确答案:B.二；",
            "no1": "A.一；"
        },
        {
            "question": "“假币”印章为长方型印章，印章上半部分刻有（）。",
            "answer": "正确答案: A.“假币”字样；",
            "no1": "A.“假币”字样；"
        },
        {
            "question": "假币专用封装袋主要是用来封装（）。",
            "answer": "正确答案: C.收缴的假外币和假人民币硬币。",
            "no1": "A.收缴的假人民币纸币和假外币纸币；"
        },
        {
            "question": "“假币”印章应盖在假币背面的（）位置。",
            "answer": "正确答案: A.中间；",
            "no1": "A.中间；"
        },
        {
            "question": "根据《金融机构现金从业人员货币鉴别能力要求》，对于鉴定人员不要求掌握的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.熟练查询人民币冠字号码",
            "no1": "A.熟练查询人民币冠字号码"
        },
        {
            "question": "2005年版100元人民币正面主景图案右侧增加的公众防伪特征是（）。",
            "answer": "正确答案: C.凹印手感线；",
            "no1": "A.白水印；"
        },
        {
            "question": "垂直票面观察2015年版第五套人民币100元，光彩光变数字的颜色（）。",
            "answer": "正确答案: A.以金色为主；",
            "no1": "A.以金色为主；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元、20元、10元纸币正面中部面额数字调整为（）面额数字。",
            "answer": "正确答案: A.光彩光变",
            "no1": "A.光彩光变"
        },
        {
            "question": "50美元的正面主景人物是（）。",
            "answer": "正确答案: A.格兰特",
            "no1": "A.格兰特"
        },
        {
            "question": "50美元的背面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案: C.国会大厦",
            "no1": "A.独立纪念堂"
        },
        {
            "question": "1996年版50美元的水印图案为（）。",
            "answer": "正确答案:B.格兰特头像",
            "no1": "A.富兰克林头像"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，有2条安全线的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列100欧元光彩光变数字颜色变化为（）。",
            "answer": "正确答案: C.绿色变蓝色",
            "no1": "A.金色变蓝色"
        },
        {
            "question": "港币2010年版汇丰银行券1000元光彩光变图案颜色变化是（）。",
            "answer": "正确答案: A.金色变绿色",
            "no1": "A.金色变绿色"
        },
        {
            "question": "1000日元水印图案是（）。",
            "answer": "正确答案:B.夏目漱石",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在四千元以上不满五万元的，处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案: A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处一万元以上十万元以下罚金；",
            "no1": "A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处一万元以上十万元以下罚金；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在二十万元以上的，处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案: C.十年以上有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产",
            "no1": "A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处一万元以上十万元以下罚金；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行残缺污损人民币兑换办法》规定，辨别面额， 票面剩余（），其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，金融机构应向持有人按原面额的一半兑换。",
            "answer": "正确答案:B.二分之一（含二分之一） 至四分之三以下",
            "no1": "A.三分之一（含二分之一）至四分之三以下"
        },
        {
            "question": "设有全国性分支机构的银行，从2013年起，至多用（）时间实现县级及以下银行网点付出现金的全额清分。",
            "answer": "正确答案: A.8到10年",
            "no1": "A.8到10年"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构冠字号码查询系统应为（）预留数据接口。",
            "answer": "正确答案: A.人民银行；",
            "no1": "A.人民银行；"
        },
        {
            "question": "每月（）日前，各金融机构应按月将全额清分工作、冠字号码查询工作进度的落实情况报当地人民银行分支机构。",
            "answer": "正确答案:B.25",
            "no1": "A.20"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》，查询申请表、再查询申请表和查询结果通知书应自成类别，以业务发生时间先后为序，按（）装订。",
            "answer": "正确答案: C.年；",
            "no1": "A.月；"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在受理冠字号码查询业务时，对于符合条件的查询申请， 银行业金融机构应于受理之日起 （）个工作日内办结 。",
            "answer": "正确答案: A.3",
            "no1": "A.3"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币100元券的光密度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案:B.0.23",
            "no1": "A.0.22"
        },
        {
            "question": "（）应当无偿提供鉴定货币真伪的服务，鉴定后应出具中国人民银行统一格式的《货币真伪鉴定书》，并加盖假币鉴定专用章和鉴定人名章。",
            "answer": "正确答案: C.中国人民银行分支机构；┋D.中国人民银行及其分支机构授权的鉴定机构。",
            "no1": "A.中国银行；"
        },
        {
            "question": "清分收缴假币应按照下列程序办理",
            "answer": "正确答案: A.2名以上工作人员予以收缴┋B.假币装入统一格式的专用袋加封，封口处加盖“假币”印章┋C.3个工作日内报告人民银行",
            "no1": "A.2名以上工作人员予以收缴"
        },
        {
            "question": "人民币图样是指中国人民银行发行的货币的（）或（）。",
            "answer": "正确答案:A.完整图案┋B.局部图案",
            "no1": "A.完整图案"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，安全线在紫外光下有荧光反应的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元┋B.50美元┋C.20美元┋D.5美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元，有水印的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.200欧元┋B.100欧元┋C.50欧元┋D.20欧元",
            "no1": "A.200欧元"
        },
        {
            "question": "下列属于2003年版汇丰银行1000元港币防伪特征的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.荧光纤维丝┋D.对印图案",
            "no1": "A.荧光纤维丝"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，中国人民银行应当将新版人民币的发行时间、面额、图案、式样、规格、主色调、主 要特征等予以公告。",
            "answer": "正确答案: A.发行时间、面额┋B.图案、式样┋C.规格、主色调┋D.主要特征",
            "no1": "A.发行时间、面额"
        },
        {
            "question": "在人民币的发行与回收环节中，以下描述错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.中国人民银行发行新版人民币前，可以不履行发布公告的义务；┋D.纪念币的主题涉及重大政治、历史题材的，由中国人民银行确定。",
            "no1": "A.中国人民银行不得将残缺、污损的人民币支付给金融机构，金融机构不得将残缺、污损的人民币对外支付；"
        },
        {
            "question": "人民币有下列情形之一的，不得流通：（）。",
            "answer": "正确答案:A.不能兑换的残缺、污损的人民币┋B.停止流通的人民币",
            "no1": "A.不能兑换的残缺、污损的人民币"
        },
        {
            "question": "按照银行对外付出现金的3个渠道和实际操作情况，冠字号码查询的实现模式有（）。",
            "answer": "正确答案: A.取款机渠道┋B.存取款一体机渠道┋C.柜台渠道",
            "no1": "A.取款机渠道"
        },
        {
            "question": "金融机构应组织开发与现金处理设备输出文件相匹配的软件或系统，实现的功能有（）。",
            "answer": "正确答案: A.能导入本机构和其他金融机构现金处理设备输出的FSN文件┋B.能对记录的冠字号码数据进行精确查询和模糊查询┋C.能按照人民银行或金融机构上级机构的要求导出相应格式文件",
            "no1": "A.能导入本机构和其他金融机构现金处理设备输出的FSN文件"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议的主要职责是：（）。",
            "answer": "正确答案: A.研究落实国家有关反假货币工作的方针、政策，结合银行业金融机构实际情况拟定实施细则┋B.组织协调银行业金融机构间的反假货币工作，对相关方针、或策在执行层面所遇到的各类问题提出建议┋C.通报反假货币工作新情况，制定阶段性银行业金融机构反假货币工作规划并督促落实┋D.协调处理银行业金融机构涉及反假货币工作的重大事件及突发情况，正确引导假币舆情，维护银行业金融机构信誉┋E.搭建银行业金融机构信息共享平台，加强信息交流，推广先进工作方法和经验,完善银行业金融机构反假货币工作制度建设，强化对假币的防范堵截能力,组织银行业金融机构反假货币专项行动，开展联合调研、检查和督导工作",
            "no1": "A.研究落实国家有关反假货币工作的方针、政策，结合银行业金融机构实际情况拟定实施细则"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络单位牵头负责所在行反假货币工作，具体职责是：（）。",
            "answer": "正确答案: A.根据联席会议办公室部署，开展相关反假货币工作┋B.落实联络会议议定的各项工作┋C.负责组织本单位假币防范、堵截，反假货币宣传、培训及相关管理工作┋D.负责本单位反假货币信息的采集、整理、反馈和存储等工作┋E.开展反假货币工作的调查研究，向联络会议成员提出工作建议",
            "no1": "A.根据联席会议办公室部署，开展相关反假货币工作"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议的各联络单位通过（）等渠道，以反假货币工作简报、专报等形式向联席会议办公室报送本单位反假货币工作信息。",
            "answer": "正确答案:A.信函┋B.电子邮件",
            "no1": "A.信函"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应承担的反假货币工作职责：（）。",
            "answer": "正确答案: A.贯彻执行国家反假货币相关的法律法规及规章制度，堵截、收缴流入银行业金融机构的假币┋B.做好货币现钞处理设备日常管理和升级，防止假币误收误付┋C.开展反假货币宣传活动， 增强社会公众防假识假的能力，确保现金从业人员学习并具备反假货币知识与技能┋D.及时向公安机关提供假币案件线索 ，配合公安机关开展打击假币犯罪活动",
            "no1": "A.贯彻执行国家反假货币相关的法律法规及规章制度，堵截、收缴流入银行业金融机构的假币"
        },
        {
            "question": "《银行业金融机构反假货币工作指引》中所称现金处理机具，是指银行业金融机构使用的，符合反假货币需求的（）等。",
            "answer": "正确答案: B.点验钞机┋C.现金清分处理设备┋D.现金自助设备",
            "no1": "A.保险柜"
        },
        {
            "question": "《银行业金融机构反假货币工作指引》中反假货币信息分为（）和（）。",
            "answer": "正确答案: A.一般信息┋D.敏感信息",
            "no1": "A.一般信息"
        },
        {
            "question": "《银行业金融机构反假货币工作指引》中反假货币信息的敏感信息包括（）等。",
            "answer": "正确答案: A.银行业金融机构一次性发现假币 20 张 （枚）以上┋B.银行业金融机构一次性发现假外币 10 张 （枚） 以上┋C.对社会公众付出假币或发生假币流失事件┋D.媒体发布的涉及本单位的假币信息",
            "no1": "A.银行业金融机构一次性发现假币 20 张 （枚）以上"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币在流通过程中因受到侵蚀，形成票面局部污渍，有下列情形之一的，为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案: A.印刷区域出现多处污渍， 累计污渍面积大于 150mm2, 或单个污渍面积大于 100mm2 的┋B.非印刷区域出现多处污渍，累计污渍面积大于 60mm2，或单个污渍面积大于50mm2的┋C.污渍面积虽未超过规定标准，但遮盖重要防伪特征之一，影响防伪功能的",
            "no1": "A.印刷区域出现多处污渍， 累计污渍面积大于 150mm2, 或单个污渍面积大于 100mm2 的"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》所称的假币是指伪造和变造的货币。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现扭曲、弯折、凸起、凹坑或其他变形，其最低面直径与最高面直径差值大于1mm，或整体厚度与标准边部厚度差值大于3mm的，为不宜流通人民币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "不宜流通人民币硬币是指有穿孔、裂口、变形、磨损、氧化、文字、面额数字、图案模糊全部情形的。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "《货币真伪鉴定授权证书》是中国人民银行及其分支机构授权具备货币真伪鉴定条件的机构开展货币真伪鉴定业务的证明。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "关于《货币真伪鉴定申请书》，被收缴人为单位，不得由其他单位代办。涉及公安机关破获假币案件等情形，可凭单位公函申请鉴定，不填制本申请书。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "光变镂空开窗安全线目前已成功应用于1999年版、2005年版以及2015年版第五套人民币100元纸币。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的竖号码颜色为蓝色。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的双色横号码在特定波长紫外光照射下可见绿色荧光效果。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用的全埋安全线，是一条具有磁性特征、从上至下贯穿于纸币的实物线，可供点验钞设备和清分设备读取以判定该特征的真伪。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的有色荧光图案在特定波长紫外光照射下可见绿色荧光图案。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察2019年版人民币1元券，安全线中有面额数字"1"。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "大头版美元中，面额最小为2美元",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2010年版港币都有光彩光变图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各级人民币发行库主任由同级中国人民银行行长担任。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "没有遵守人民银行有关规定买卖纪念币的，由工商行政管理机关和其他有关行政执法机关给予警告，没收违法所得和非法财物，并处违法所得１倍以上３倍以下的罚款；没有违法所得的，处１０００元以上５万元以下的罚款。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，货币面额应当以人民币计算，其他币种以案发时国家外汇管理机关公布的外汇牌价折算成人民币。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "10元及以上面额必须全额机械清分，5元及以下券别如不适合使用机械清分，可以组织手工清分。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民银行分支机构应根据辖区内实际情况，协调在人民银行发行库办理存取款业务的银行协商解决在其他银行已清分钱捆中发现假币及长短款差错的问题。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对于冠字号码查询人提供证明材料不完备的查询申请， 查询受理单位应当面告知查询人补齐相关材料，不得无故拒绝受理查询申请。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "反假货币信息交流要为联席会议把握全局、科学决策服务；国务院反假货币工作联席会议成员单位应及时、准确、全面地提供工作信息，实现信息共享。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议由召集人主持，联席会议成员因故不能到会，说明事由即可。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应逐级上报反假货币工作信息 ，并及时报送上级行。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，未经中国人民银行同意，银行业金融机构不得对外发布假币信息。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "为规范不宜流通人民币硬币回收工作，中国人民银行发布了《不宜流通人民币硬币》行业标准，标准编号为（）。",
            "answer": "正确答案: A.JR/T0162-2018",
            "no1": "A.JR/T0162-2018"
        },
        {
            "question": "假币专用封装袋的规格为（）。",
            "answer": "正确答案: A.22cm(长)×14cm（宽）；",
            "no1": "A.22cm(长)×14cm（宽）；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》中要求金融机构现金收付人员需要掌握近（）发行的普通纪念币防伪特征。",
            "answer": "正确答案:B.3年",
            "no1": "A.2年"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》人民银行分支机构对现场检查发现的违规行为,依照（）规章制度实施行政处罚。",
            "answer": "正确答案: A.《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》",
            "no1": "A.《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元上应用的光变镂空开窗安全线时，可见安全线中（）。",
            "answer": "正确答案: D.正反交替排列的镂空文字100。",
            "no1": "A.印刷有黑色文字100；"
        },
        {
            "question": "现钞鉴伪处理机具可通过内置紫外灯对2015年版第五套人民币100元纸币的（）防伪特征进行机读。",
            "answer": "正确答案: D.无色荧光图案。",
            "no1": "A.人像水印；"
        },
        {
            "question": "2015年版人民币100元正背票面多处图案采用了雕刻凹印印刷，该图案（）均具有明显的（）。",
            "answer": "正确答案: C.用手触摸，凹凸感；",
            "no1": "A.用眼观察，图文动感变化效果；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币1元硬币的隐形图文是“1”和“（）”。",
            "answer": "正确答案:B.￥",
            "no1": "A.RMB"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券使用了光变镂空开窗安全线，位于票面（）。",
            "answer": "正确答案:B 正面右侧",
            "no1": "A正面中间"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元券使用了（）面额数字，位于票面正面中部。",
            "answer": "正确答案:B.光彩光变面额数字",
            "no1": "A.凹印面额数字"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币固定人像水印的观察方式是（）。",
            "answer": "正确答案: D.透光观察",
            "no1": "A.红外光下观察"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币10元券的固定水印图案为（）。",
            "answer": "正确答案: D.月季花",
            "no1": "A.毛泽东头像"
        },
        {
            "question": "1996年版10美元的水印图案为（）。",
            "answer": "正确答案: D.汉密尔顿头像",
            "no1": "A.富兰克林头像"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列欧元中光彩光变面额数字位于钞票正面（）。",
            "answer": "正确答案: A.左下角",
            "no1": "A.左下角"
        },
        {
            "question": "港币2010年版汇丰银行券100元正面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案: A.石狮",
            "no1": "A.石狮"
        },
        {
            "question": "2000日元水印图案是（）。",
            "answer": "正确答案: C.守礼门",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "明知是伪造、变造 的人民币而运输，数量较小，尚不构成犯罪的， 由公安机关处以（）。",
            "answer": "正确答案: A.十五日以下拘留、一万元以下罚款",
            "no1": "A.十五日以下拘留、一万元以下罚款"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，故意毁损人民币的，由公安机关给予警告，并处以（）以下的罚款。",
            "answer": "正确答案: C.１万元",
            "no1": "A.3000元以下"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在二十万元以上的，属于（）。",
            "answer": "正确答案: C.数额特别巨大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，以中国人民银行发行的普通纪念币和贵金属纪念币为对象的假币犯罪，依照刑法（）的规定定罪处罚。",
            "answer": "正确答案: A.第一百七十条至第一百七十三条",
            "no1": "A.第一百七十条至第一百七十三条"
        },
        {
            "question": "人民银行总行决定从（）年10月起，在全国范围内开展银行业金融机构清分中心发现假币上缴人民银行工作。",
            "answer": "正确答案: C.2013；",
            "no1": "A.2011；"
        },
        {
            "question": "人民银行开发统一的冠字号码查询信息系统， （）以省为单位， 按照统一的冠字号码记录要素， 将辖区内银行的数据集中存储.",
            "answer": "正确答案: A.人民银行分支机构",
            "no1": "A.人民银行分支机构"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构冠字号码查询信息系统的数据应至少保存（）。",
            "answer": "正确答案: C.3个月。",
            "no1": "A.1个月；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》，本机或通过冠字号码查询系统，可实现取款业务信息与冠字号码记录的关联， 能在假币纠纷中向客户提供取出现钞的冠字号码，且提供的冠字号码与现钞能一一对应，应张贴（）。",
            "answer": "正确答案: C.蓝标",
            "no1": "A.黄标"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议的日常办事机构为（）。",
            "answer": "正确答案:B.联席会议办公室；",
            "no1": "A.国务院秘书处；"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在受理冠字号码再查询业务时，受理再查询业务的银行业金融机构应自受理之日起 （） 个工作日内办结。",
            "answer": "正确答案:B.15",
            "no1": "A.10"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》所称的假币是指（）。",
            "answer": "正确答案: B.伪造的货币；┋C.变造的货币；",
            "no1": "A.复印的货币；"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现磨损，有下列情形之一的，为不宜流通人民币。（）",
            "answer": "正确答案: B.币面出现一处磨损，深度大于0.1mm，磨损面积大于标准面积的5%┋C.币面出现多处磨损，深度大于0.1mm，累计磨损面积大于标准面积的10%┋D.币面文字、数字、图案之一受损，影响辨别面额或真伪",
            "no1": "A.币面出现一处磨损，深度大于0.1mm，磨损面积大于标准面积的1%"
        },
        {
            "question": "关于“假币专用封袋”，下列说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.银行业金融机构在办理收缴假外币纸币及假硬币时应当面使用统一格式的“假币专用封袋”；┋B.“假币专用封袋”中间的透明区为塑料薄膜；┋C.“假币专用封袋”的材质为厚牛皮纸。",
            "no1": "A.银行业金融机构在办理收缴假外币纸币及假硬币时应当面使用统一格式的“假币专用封袋”；"
        },
        {
            "question": "在《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币的培训工作的通知》中，对金融机构的工作安排有（）。",
            "answer": "正确答案: A.落实主题责任┋B.建立工作制度┋C.开展效果评估┋D.强化岗位考核┋E.报备培训情况",
            "no1": "A.落实主题责任"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用了横竖双号码防伪特征，它具有（）的特点？",
            "answer": "正确答案: B.横号码与竖号码的位数一致；┋D.横号码和竖号码的字型一致。",
            "no1": "A.横号码和竖号码的颜色一致；"
        },
        {
            "question": "关于1996年版100美元安全线的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.紫外光下有荧光反应┋B.为全埋式安全线┋D.安全线上有缩微文字",
            "no1": "A.紫外光下有荧光反应"
        },
        {
            "question": "下列日元中，有隐形图案的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.1000日元┋B.2000日元┋C.5000日元┋D.10000日元",
            "no1": "A.1000日元"
        },
        {
            "question": "人民币的单位及辅币单位有（）。",
            "answer": "正确答案: A.元┋B.角┋C.分",
            "no1": "A.元"
        },
        {
            "question": "新版人民币由（）组织设计，报（）批准。",
            "answer": "正确答案:A.中国人民银行┋B.国务院",
            "no1": "A.中国人民银行"
        },
        {
            "question": "在《中国人民银行办公厅关于银行业金融机构对外误付假币专项治理工作的指导意见》银办发【2013】14号中，人民银行将进一步推进专项治理工作的开展，现提出指导意见有（）。",
            "answer": "正确答案: A.继续加强现金清分能力建设，推动全额清分目标实现┋B.加快推动冠字号码查询工作，建立全国统一的银行涉假币投诉机制┋C.建立信息定期反馈和检查制度┋D.在银行系统内对各银行缴存人民银行发行库现金中发现的假币情况进行通报",
            "no1": "A.继续加强现金清分能力建设，推动全额清分目标实现"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行办公厅关于银行业金融机构对外误付假币专项治理工作的指导意见》所指全额清分指银行对外付出的纸币现金全部经过清分,对外付出的形式包括()。",
            "answer": "正确答案: A.柜台支付┋B.自动取款机支付┋C.自动存取款一体机支付┋D.缴存人民银行行库回笼款",
            "no1": "A.柜台支付"
        },
        {
            "question": "银行可采取（）等各种不同方式，提高付出现金清分比例直至实现全额清分。",
            "answer": "正确答案: A.自建清分中心实行集中清分┋B.网点配备清分机独立清分┋C.银行共建清分中心进行合作清分┋D.购买驻场式或离场式清分业务外包服务",
            "no1": "A.自建清分中心实行集中清分"
        },
        {
            "question": "为保证涉假币纠纷的举证需要，银行至少要记录以下要素：（）。",
            "answer": "正确答案: A.行名、网点名、业务类型┋B.机具编号， 以及日期、时间┋C.钞票状态（真假残旧） 、 币种、版别、币值┋D.冠字号码文本、冠字号码图像",
            "no1": "A.行名、网点名、业务类型"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》的目的是为了（）。",
            "answer": "正确答案:A.为维护金融消费者持币利益┋B.引导银行业金融机构进一步完善涉假纠纷举证工作机制",
            "no1": "A.为维护金融消费者持币利益"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应完善反假货币服务设施，在营业网点配备以下资料和设备：（）。",
            "answer": "正确答案: A.本单位及当地货币投诉电话号码；┋B.符合质量标准的点验钞机；┋C.货币宣传资料",
            "no1": "A.本单位及当地货币投诉电话号码；"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应向社会公众宣传（）等。",
            "answer": "正确答案: A.反假货币法律法规、规章制度┋B.货币防伪知识┋C.假币识别方法与技巧",
            "no1": "A.反假货币法律法规、规章制度"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币票面出现部分或全部褪色，有下列情形之一的，为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案: A.票面出现一处脱墨，脱墨面积大于100mm2 的┋C.票面出现多处脱墨，累计脱墨面积大于80mm2的┋D.票面脱墨面积虽未超过以上标准，但重要防伪特征之一脱墨严重，影响防伪功能的",
            "no1": "A.票面出现一处脱墨，脱墨面积大于100mm2 的"
        },
        {
            "question": "金融机构若发生了假币误付行为，应该对客户进行3倍赔偿，以示惩戒。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "《人民币图样使用管理办法》明确规定了使用人民币图样行政许可的申请条件、审批流程等事项，中国人民银行依法对在宣传品、出版物、网络或者其他商品上使用人民币图样的行为进行监管。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "硬币有穿孔、裂口、变形、磨损、氧化、文字、面额数字、图案模糊不清等情形之一的不宜流通。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "1元硬币直径的标准规格是25毫米，不宜流通硬币的差值在6%以上为不宜流通。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对于第三方清分外包人员的反假货币培训，由金融机构与第三方清分外包公司共同安排，清分人员的培训效果，岗位考核由金融机构负责。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的有色荧光图案位于票面背面主景人民大会堂图案中。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用的有色荧光竖号码位于票面正面左侧。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "移动倾斜观察2015年版第五套人民币100元纸币上的光彩光变数字，可见数字颜色在品红色和金色之间交替变化。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的白水印位于票面正面右侧。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用了横竖双号码，横号码位于票面正面左下方，竖号码位于票面正面右侧。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用的无色荧光纤维仅分布于水印区域位置。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版各面额欧元都有无色荧光纤维丝",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行设立人民币发行库，在其分支机构设立分支库。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国中国人民银行法》规定，禁止在宣传品、出版物或者其他 商品上非法使用人民币图样。因此，反假货币宣传页上使用人民币图样是不合法的。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行分支机构的分支库调拨人民币发行基金， 应当按照当地财政部门的命令办理。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币样币由印制人民币的企业按照中国人民银行的规定印制。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在五万元以上不满二十万元的，属于数额巨大的。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，以中国人民银行发行的普通纪念币和贵金属纪念币为对象的假币犯罪，依照刑法第一百七十条至第一百七十三条的规定定罪处罚。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "如客户对网点冠字号码查询结果存在异议，可向该网点的上级行直至当地人民银行查询。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议每一年召开一次。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "联席会议办公室秘书处整理反假货币工作信息，并定期反馈各联络单位，重大、突发事件，及时通过电话、传真等方式告知相关联络单位。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "假币持有人如对被收缴的货币真伪有异议，可向（）申请鉴定。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行；",
            "no1": "A.中国人民银行；"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币硬币》行业标准的发布单位是（）。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行",
            "no1": "A.中国人民银行"
        },
        {
            "question": "对于主动上交的假币，《假人民币没收收据》一式（）联。",
            "answer": "正确答案: A.二；",
            "no1": "A.二；"
        },
        {
            "question": "没收回笼券中夹杂的假币，假人民币没收收据一式（）份。",
            "answer": "正确答案:B.三；",
            "no1": "A.二"
        },
        {
            "question": "明知是伪造的货币而持有、使用，总面额在（）元以上或者币量在（）张(枚)以上的，应予立案追诉。",
            "answer": "正确答案: D.4000,400",
            "no1": "A.200,5"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元应用的白水印防伪特征，位于票面正面（）。",
            "answer": "正确答案:B.左下角，横号码下方；",
            "no1": "A.左上角，国徽下方；"
        },
        {
            "question": "倾斜移动观察2015年版第五套人民币100元，光彩光变数字的颜色在（）之间交替变化。",
            "answer": "正确答案: C.金色和绿色；",
            "no1": "A.蓝色和绿色；"
        },
        {
            "question": "中国人民银行于（）起发行2020年版人民币5元纸币。",
            "answer": "正确答案: A.2020年11月5日",
            "no1": "A.2020年11月5日"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币的背面主景图案为（）。",
            "answer": "正确答案: C.泰山",
            "no1": "A.华山"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，拥有2处光变图案的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "彩版50美元的光变数字颜色变化为（）。",
            "answer": "正确答案:B.金色变绿色",
            "no1": "A.金色变蓝色"
        },
        {
            "question": "彩版20美元的光变数字颜色变化为（）。",
            "answer": "正确答案:B.金色变绿色",
            "no1": "A.金色变蓝色"
        },
        {
            "question": "2002年版5欧元的主色调为（）。",
            "answer": "正确答案: A.灰色",
            "no1": "A.灰色"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列欧元的安全线是（）。",
            "answer": "正确答案: A.全埋式安全线",
            "no1": "A.全埋式安全线"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在二十万元以上的，处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案: C.十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产",
            "no1": "A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构假币监测反应站点对柜面一次收缴假币数量达到（）张以上的，应立即通报所在地公安机关监测点或经侦部门。",
            "answer": "正确答案: D.5",
            "no1": "A.2"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》行业标准规定，一张人民币纸币损坏为（）部分（含）以上，通过粘贴等方式，按原样连接的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.2；",
            "no1": "A.2；"
        },
        {
            "question": "人民币纸币因火烧造成多处炭化，累计炭化面积超过（）时可判定为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: C.18mm2；",
            "no1": "A.10mm2；"
        },
        {
            "question": "收缴（）时，应当面以统一格式的专用袋加封，并在封口处加盖“假币”字样戳记。",
            "answer": "正确答案: A.假外币纸币；┋D.假人民币硬币。",
            "no1": "A.假外币纸币；"
        },
        {
            "question": "对盖有“假币”字样的货币，经鉴定为假币时，鉴定单位应开具（）。",
            "answer": "正确答案: B.假币没收收据；┋C.货币真伪鉴定书；",
            "no1": "A.假币收缴凭证；"
        },
        {
            "question": "2005版一元硬币的标准厚度为1.85mm，那么不宜流通人民币的厚度区间值为（）。",
            "answer": "正确答案: A.＜1.67mm┋D.＞2.04mm",
            "no1": "A.＜1.67mm"
        },
        {
            "question": "《货币真伪鉴定书》分别由（）各持一份。",
            "answer": "正确答案: A.鉴定单位；┋B.原收缴单位；┋C.被收缴人；",
            "no1": "A.鉴定单位；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币的培训工作的通知》中要求，各金融机构与本单位负责反假货币知识与技能的培训，对（）人员进行反假货币水平评估。",
            "answer": "正确答案: A.现金收付人员┋B.清分人员┋C.鉴定人员",
            "no1": "A.现金收付人员"
        },
        {
            "question": "2005版第五套人民币100元的（）具有磁性特征。",
            "answer": "正确答案: C.安全线；┋D.冠字号码。",
            "no1": "A.主景人像；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了光彩光变数字，它所呈现的特征包括（）？",
            "answer": "正确答案: C.具有一条亮光带，可上下滚动；┋D.颜色在金色和绿色间交替变化。",
            "no1": "A.颜色在品红色和绿色间交替变化；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币较2005年版取消了（）防伪特征。",
            "answer": "正确答案: A.隐形面额数字；┋B.光变油墨面额数字；┋C.全息磁性开窗安全线；┋D.凹印手感线。",
            "no1": "A.隐形面额数字；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币20元券、10元券使用的安全线包括（）。",
            "answer": "正确答案: A.光变镂空开窗安全线┋C.磁性全埋式安全线。",
            "no1": "A.光变镂空开窗安全线"
        },
        {
            "question": "关于彩版美元安全线的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.各面额美元都有该特征┋B.透光观察安全线中有缩微文字┋C.紫外光下安全线有荧光反应┋D.100美元有2条安全线",
            "no1": "A.各面额美元都有该特征"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)规定，伪造货币的总面额在（），依照《刑法》第一百七十条的规定，处三年以上十年以下有期徒刑，并处 五万元以上五十万元以下罚金。",
            "answer": "正确答案:A.二千元以上不满三万元┋B.币量在二百张(枚)以上不足三千张(枚)的",
            "no1": "A.二千元以上不满三万元"
        },
        {
            "question": "《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)制定的目的是（）",
            "answer": "正确答案:A.为依法惩治伪造货币┋B.出售、购买、运输假币等犯罪活动",
            "no1": "A.为依法惩治伪造货币"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，反假人民币奖励费用按照（）原则进行发放与管理。",
            "answer": "正确答案: A.定向奖励┋B.专款专用┋C.分级审核┋D.直接拨付",
            "no1": "A.定向奖励"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，假币识别技能培训包括（）。",
            "answer": "正确答案:A.识别假币┋B.辨别伪造、变造特征",
            "no1": "A.识别假币"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应建立冠字号码查询登记簿 ，记录（）等信息。",
            "answer": "正确答案: A.每笔查询业务的经办人和复核人┋B.查询号码┋C.查询时间┋D.查询结果",
            "no1": "A.每笔查询业务的经办人和复核人"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，清分收缴假币应按照下列程序办理：（）。",
            "answer": "正确答案: A.2名以上工作人员予以收缴；┋B.假币装入统一格式的专用袋加封， 封口处加盖 “假币”印章，并在专用袋上标明 币种、券别、面额、张（枚）数、冠字号码、收缴人、复核人名章等┋C.填制《假币收缴凭证》。",
            "no1": "A.2名以上工作人员予以收缴；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》所称外币是指目前其它国家或地区现在流通的法定货币。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "关于货币真伪鉴定的申请，被收缴人为单位，不得由其他单位代办。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "第五套人民币100元、50元纸币采用了立体感很强的固定花卉水印，该水印位于票面正面左侧空白处。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元纸币上应用的光变镂空开窗安全线时，可见安全线中顺序排列的镂空文字RMB100。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的竖号码颜色，前四位为暗红色，其余位数为蓝色。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的冠字号码共有8位字母或数字。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的双色横号码在位于票面正面右侧。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的全埋安全线在位于票面正面右侧。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币一元券没有安全线。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币取消了无色荧光油墨印刷的面额数字。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元中，最小面额是5欧元",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2010年版港币都有隐形图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2003年版港币都有光变镂空开窗安全线（）。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行发行新版人民币，应当将发行时间、面额、图案、式样、规格、防伪特征、数量予以公告",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币由中国人民银行省会分支机构发行。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的金融机构应当在营业场所无偿提供鉴别人民币真伪的服务。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，行为人购买假币后使用， 构成犯罪的， 依照《刑法》规定， 以购买假币罪定罪， 从重处罚。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行残缺污损人民币兑换办法》规定，残缺污损人民币是指票面残缺，有污渍，且损坏了的人民币。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，假境外货币犯罪的数额，按照案发当日中国外汇交易中心或者中国人民银行授权机构公布的人民币对该货币的中间价折合成人民币计算。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "目前金融机构每个网点的 “行名、网点名”项均有“金融机构代码”和“支付行号”两个。现统一为金融机构代码。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，申请破获伪造假人民币案件奖励费用时，所有材料须逐页加盖申请单位公章。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中币面边沿内出现裂纹或裂口，径向深度大于()mm，单个裂纹或裂口长度超过()mm，且累计长度大于标准周长的10%，为不宜流通人民币",
            "answer": "正确答案: C.1，3",
            "no1": "A.1，2"
        },
        {
            "question": "2005版一元硬币的面积为491平方毫米，那么多个污损面积（）为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案:B.＞49.1平方毫米",
            "no1": "A.＞45平方毫米"
        },
        {
            "question": "某银行收缴了1张第五套2005年版100元面额人民币，其所开具的《假币收缴凭证》中的“券别”一栏，应填写（）。",
            "answer": "正确答案:B.100元；",
            "no1": "A.第五套；"
        },
        {
            "question": "第五套人民币中最早使用全息磁性开窗安全线的是（）。",
            "answer": "正确答案:B.1999年的10元券；",
            "no1": "A.1999年的20元券；"
        },
        {
            "question": "第五套人民币1999年版（）面额纸币采用了固定水印和白水印。",
            "answer": "正确答案: C.10元、5元；",
            "no1": "A.50元、20元；"
        },
        {
            "question": "垂直观察，2015年版100元人民币光变镂空开窗安全线的颜色为（）。",
            "answer": "正确答案: D.品红色。",
            "no1": "A.绿色；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元较2005年版，在票面正面右侧位置增加了（）。",
            "answer": "正确答案: A.竖号码；",
            "no1": "A.竖号码；"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元票面正面左侧，可见（）。",
            "answer": "正确答案: A.毛泽东头像水印；",
            "no1": "A.毛泽东头像水印；"
        },
        {
            "question": "倾斜移动观察2015年版第五套人民币100元，光彩光变数字上可见到（）。",
            "answer": "正确答案:B.一条亮光带上下滚动；",
            "no1": "A.一条亮光带左右滚动；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券的固定人像水印为（）。",
            "answer": "正确答案: A.毛泽东头像",
            "no1": "A.毛泽东头像"
        },
        {
            "question": "港币2018年版汇丰银行券100元正面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案: A.石狮",
            "no1": "A.石狮"
        },
        {
            "question": "1000日元正面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案:B.夏目漱石",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)规定，伪造货币的总面额在三万元以上的，属于（）。",
            "answer": "正确答案: A.伪造货币数额特别巨大",
            "no1": "A.伪造货币数额特别巨大"
        },
        {
            "question": "设有全国性分支机构的银行全额清分目标分（）个阶段。",
            "answer": "正确答案:B.三",
            "no1": "A.二"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，反假人民币奖励实行（）。",
            "answer": "正确答案: C.一案一批",
            "no1": "A.特事特批"
        },
        {
            "question": "（）为国务院反假货币工作联席会议牵头单位。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行",
            "no1": "A.中国人民银行"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议各成员单位应指派一名（）以上干部作为联席会议联络员。",
            "answer": "正确答案:B.正处",
            "no1": "A.科级"
        },
        {
            "question": "关于货币真伪鉴定，以下说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可以自收缴之日起3个工作日内提出鉴定申请；┋C.鉴定单位应当自收到鉴定申请之日起2个工作日内，通知收缴单位报送需要鉴定的货币；",
            "no1": "A.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可以自收缴之日起3个工作日内提出鉴定申请；"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在收缴假币过程中遇到（）情形，应当立即报告当地中国人民银行分支机构和公安机关，提供有关线索。",
            "answer": "正确答案: A.一次性发现假币5张（枚）以上；┋B.属于利用新的造假手段制造假币的；┋C.有制造贩卖假币线索的；┋D.被收缴人不配合银行业金融机构收缴行为的。",
            "no1": "A.一次性发现假币5张（枚）以上；"
        },
        {
            "question": "禁止在（）上使用人民币图样。",
            "answer": "正确答案: A.祭祀用品┋B.生活用品┋C.票券",
            "no1": "A.祭祀用品"
        },
        {
            "question": "违反《人民币图样使用管理办法》的行为有（）。",
            "answer": "正确答案: A.未经许可使用人民币图样的┋B.未按规定使用人民币图样的┋C.未按要求将相关材料报审批机构备案的┋D.未按照许可批准文件核准的范围使用人民币图样、使用人民币图样与申请事项不一致或者未在使用人民币图样时注明规定信息的┋E.转让人民币图样使用许可,涂改、倒卖、出租、出借人民币图样使用许可批准文件的",
            "no1": "A.未经许可使用人民币图样的"
        },
        {
            "question": "“假币”印章的使用单位或部门包括（）。",
            "answer": "正确答案: A.中国银行；┋B.中国工商银行；┋C.兴业银行；",
            "no1": "A.中国银行；"
        },
        {
            "question": "关于2015年版第五套人民币100元纸币应用的有色荧光图案，下列说法错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.紫外光下可见绿色荧光图案；┋C.在自然光下图案不可见；",
            "no1": "A.位于票面背面中部的人民大会堂图案上方的椭圆形图案中；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币调整了2005年版上的胶印对印图案，下列说法正确的是（）？",
            "answer": "正确答案: A.该图案位于票面正面的左下方和背面的右下方；┋C.透光观察，正背面图案组成一个完整的面额数字100；",
            "no1": "A.该图案位于票面正面的左下方和背面的右下方；"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国中国人民银行法》规定，中国人民银行发行新版人民币，应当将发行（）予以公告。",
            "answer": "正确答案: A.时间┋B.面额┋C.图案┋D.式样",
            "no1": "A.时间"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，对真货币采用剪贴、挖补、揭层、涂改、移位、重印等方法加工处理， 改变真币形态、 价值的行为，依照刑罚，处罚的内容有（）。",
            "answer": "正确答案:A.数额较大的，处三年以下有期徒刑或者拘役， 并处或者 单处一万元以上十万元以下罚金；┋B.数额巨大的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处二万 元以上二十万元以下罚金",
            "no1": "A.数额较大的，处三年以下有期徒刑或者拘役， 并处或者 单处一万元以上十万元以下罚金；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行办公厅关于进一步明确全额清分和冠字号码查询工作有关事项的通知》进一步明确全额清分工作的内容有（）。",
            "answer": "正确答案: A.金融机构柜台应严格规范清分操作流程，保证达到清分要求┋B.加强对现金清分设备的检测┋C.确商业银行间已清分款项的差错责任┋D.进一步提高现金清分质量",
            "no1": "A.金融机构柜台应严格规范清分操作流程，保证达到清分要求"
        },
        {
            "question": "金融机构根据本机构现金清分业务发展的实际需要，自主选择（）。",
            "answer": "正确答案:A.自行清分┋B.外包清分",
            "no1": "A.自行清分"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应立足于营业场所，建立完善城市社区、农村乡镇宣传站点，通过（）等各种渠道开展反假货币宣传。",
            "answer": "正确答案: A.营业场所┋B.宣传站点┋C.进社区、进街道、进学校┋D.进企业、进农村",
            "no1": "A.营业场所"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币票面缺损，有下列情形之一的，为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案: A.票面（不含4个角及安全线）缺失，单处缺失面积大于 10mm2，或票面多处缺失，累计缺失面积大于12mm2的（缺失面积大于2mm2起计入累计量）┋B.票面单个缺角，其缺角面积大于20mm2，或票面多个缺角，缺角面积累计大于 30mm2的；┋C.票面安全线缺失10mm2以上，或其他重要防伪特征之一缺失，影响防伪功能的",
            "no1": "A.票面（不含4个角及安全线）缺失，单处缺失面积大于 10mm2，或票面多处缺失，累计缺失面积大于12mm2的（缺失面积大于2mm2起计入累计量）"
        },
        {
            "question": "假币持有人在《假币收缴凭证》上签字认可后，就不能再申请货币真伪鉴定。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "“假币”印章，货币真伪鉴定专用章都应由专人保管，并建立专用章交接及销毁登记制度。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2005年版第五套人民币100元、50元、20元、10元、5元纸币均采用了透光性很强的白水印技术。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的人像水印为牡丹花卉水印。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的光变镂空开窗安全线位于票面正面右侧。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版人民币100元纸币上采用的光彩光变数字位于票面正面中部。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元元券、5元券、1元券均采用了无色荧光油墨印刷的面额数字，位于中国人民银行行名下方。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版50美元的光变图案颜色变化为黑色变绿色",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2003年版港币都有隐形图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，印制人民币的企业和有关人员应当保守国家秘密；未经中国人民银行批准，任何单位和个人不得对外提供。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)规定，行为人制造货币版样或者与他人事前通谋， 为他人伪造货币提供版样的，处三年以上十年以下有期徒刑， 并处罚金；情节特别严重的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑， 并处罚金或者没收财产。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行未经清分钱捆可以交存人民银行发行库。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金融机构应规范使用钞票处理设备， 确保设备各项功能正常运行。不应以操作不便、 运行速度慢等为由， 关闭设备的清分、鉴伪等功能或调低设备性能。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议各成员单位按照各自的职责开展反假货币工作事宜，并会同其他部门共同做好反假货币的有关工作。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议由召集人主持，联席会议成员因故不能到会，应委托本单位相应级别的领导代为出席。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议形成的会议纪要，由联席会议办公室分送联席会议各成员单位，并报全国人大委员会。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议办公室根据议题涉及的范围可临时召开部分成员单位联络员会议，以便及时沟通情况，交流信息，反馈意见，研究对策。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议召开，成员或联络员因故不能到会，向召集人说明事由即可。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "不宜流通人民币在特殊情况下，可以对外支付。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，弯曲挺度是指使一端夹紧的人民币样品弯曲至15度角时所需的力，以毫牛（MN）或牛（N）表示。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行各分支机构和中国人民银行授权的鉴定机构鉴定货币真伪时，应当至少有（）名鉴定人员同时参加，并作出鉴定结论。",
            "answer": "正确答案:B.2；",
            "no1": "A.1；"
        },
        {
            "question": "持有人对被银行业金融机构收缴货币的真伪有异议的，应采取（）申请方式向中国人民银行提出鉴定申请。",
            "answer": "正确答案: A.书面鉴定；",
            "no1": "A.书面鉴定；"
        },
        {
            "question": "“假币”印章采用（）油墨。",
            "answer": "正确答案: A.蓝色；",
            "no1": "A.蓝色；"
        },
        {
            "question": "紫外光下观察，2015年版第五套人民币100元纸币采用的无色荧光图案呈现（）。",
            "answer": "正确答案: C.黄色荧光面额数字；",
            "no1": "A.红色荧光图案；"
        },
        {
            "question": "紫外光下，2015年版100元人民币上（）呈现出明亮的荧光特征。",
            "answer": "正确答案: C.竖号码；",
            "no1": "A.光彩光变数字；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元券应用了胶印对印图案，其图案为（）。",
            "answer": "正确答案: A.面额数字",
            "no1": "A.面额数字"
        },
        {
            "question": "彩版20美元的防复印图案颜色为（）。",
            "answer": "正确答案: C.黄色",
            "no1": "A.蓝色"
        },
        {
            "question": "2002年版50欧元的主色调为（）。",
            "answer": "正确答案: D.橘色",
            "no1": "A.灰色"
        },
        {
            "question": "中国人民银行分支机构设立的分支库调拨人民币发行基金， 应当按照（）的调拨命令办理。",
            "answer": "正确答案:B.上级库",
            "no1": "A.银保监会"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，变造货币的总面额在二千元以上不满三万元的， 属于（）。",
            "answer": "正确答案: A.数额较大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "金融机构应于（）年底前，实现取款机、存取款一体机及柜台渠道记录的冠字号码集 中到地市分行或省分行统一管理。",
            "answer": "正确答案: A.2015",
            "no1": "A.2015"
        },
        {
            "question": "对于冠字号码查询申请超过申请时效的，查询受理单位（）受理查询申请。",
            "answer": "正确答案:B.不予；",
            "no1": "A.应该；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》，自动柜员机通过冠字号码查询系统，无法在假币纠纷中一一对应地向客 户提供取出现钞的冠字号码，但可提供业务发生当天（或时段）该设备内各钞箱所有现钞 的冠字号码，应张贴（）。",
            "answer": "正确答案: A.黄标",
            "no1": "A.黄标"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对捣毁伪造人民币印制窝点 ，现场查获印刷假币的机器设备 、制造假币版样 、 模具 、油墨 、纸张（包括印有安全线的纸张）、坯饼等原材料 ，并抓获主要涉案人员的 ，在此基础上，现场查获假币，假纸币面额总计100万元至1000万元或假硬币10万枚至50万枚的，奖励金额为（） 。",
            "answer": "正确答案:B.8万元至20万元",
            "no1": "A.5万元至10万元"
        },
        {
            "question": "根据国务院领导在（）上的批示精神，设立国务院反假货币工作联席会议。",
            "answer": "正确答案: A.《关于加强反假人民币工作的请示》",
            "no1": "A.《关于加强反假人民币工作的请示》"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议的日常办事机构为联席会议办公室，办公室设在（）。",
            "answer": "正确答案:B.中国人民银行",
            "no1": "A.国务院办公厅"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议原则上每（）年召开一次。",
            "answer": "正确答案:B.2",
            "no1": "A.1"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在受理冠字号码查询业务时，银行业金融机构应告知查询人可自收到查询结果之日起（）个工作日内向其 上级机构或中国人民银行当地分支机构申请再查询。",
            "answer": "正确答案: A.3",
            "no1": "A.3"
        },
        {
            "question": "如果持有人对被收缴的货币真伪有异议，可向（）申请鉴定。",
            "answer": "正确答案: B.中国人民银行当地分支机构；┋C.中国人民银行授权及其分支机构的当地鉴定机构；",
            "no1": "A.当地公安局；"
        },
        {
            "question": "以下符合不宜流通硬币标准中污渍特征描述的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.币面单个污渍面积大于标准面积的5%┋B.多个污渍累计面积大于标准面积的10%┋C.污渍遮盖文字、数字、图案之一，影响辨别面额或真伪",
            "no1": "A.币面单个污渍面积大于标准面积的5%"
        },
        {
            "question": "中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》中要求，对于人民银行分支机构的检查分为（）。",
            "answer": "正确答案:A.现场检查┋B.非现场检查",
            "no1": "A.现场检查"
        },
        {
            "question": "第五套人民币2005年版100元与1999年版100元纸币相比，保留的公众防伪特征有（）。",
            "answer": "正确答案: A.固定人像水印；┋B.手工雕刻头像；┋C.胶印缩微文字；┋D.雕刻凹版印刷。",
            "no1": "A.固定人像水印；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用了横竖双号码防伪特征，下列说法错误的是（）？",
            "answer": "正确答案: B.横号码前4位字母数字为黑色，后6位数字为暗红色；┋C.竖号码位于票面背面右侧；",
            "no1": "A.横号码位于票面正面左下方；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券的水印包括（）。",
            "answer": "正确答案:A.固定人像水印┋B.白水印",
            "no1": "A.固定人像水印"
        },
        {
            "question": "关于1996年版100美元纤维丝的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.为红蓝双色┋D.纤维丝随机分布",
            "no1": "A.为蓝绿双色"
        },
        {
            "question": "违反《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)规定的有（）",
            "answer": "正确答案: A.行为人制造货币版样或者与他人事前通谋， 为他人伪造货币提供版样的┋B.行为人购买假币后使用┋C.行为人出售、运输假币构成犯罪，同时有使用假币行为的┋D.银行或者其他金融机构的工作人员购买假币或者利用职务上的便利， 以假币换取货币，",
            "no1": "A.行为人制造货币版样或者与他人事前通谋， 为他人伪造货币提供版样的"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行残缺污损人民币兑换办法》规定，残缺、污损人民币持有人对金融机构认定的兑换结果有异议的，做法正确的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.经持有人要求，金融机构应出具认定证明┋B.退回该残缺、污损人民币┋C.持有人可凭认定证明到中国人民银行分支机构申请鉴定┋D.中国人民银行应自申请日起 5 个工作日内做出鉴定并出具鉴定书",
            "no1": "A.经持有人要求，金融机构应出具认定证明"
        },
        {
            "question": "从2013年起，（）应在3至5年实现全额清分目标。",
            "answer": "正确答案: A.城市商业银行；┋B.股份制商业银行；┋C.农村合作银行；┋D.农村信用合作社。",
            "no1": "A.城市商业银行；"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议工作制度制定的目的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.为进一步完善银行业金融机构反假货币工作联络机制┋B.高效防范和堵截假币非法流通┋C.提高银行业金融机构应对假币突发事件的反应速度和执行力度┋D.全面提升联合反假能力",
            "no1": "A.为进一步完善银行业金融机构反假货币工作联络机制"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应全程监控（）等业务 。",
            "answer": "正确答案: A.货币收付┋B.货币收付┋C.货币清点整理┋D.自助设备加钞、清机",
            "no1": "A.货币收付"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应组织开展反假货币业务（） ，提高现金从业人员反假货币业务素质，满足反假货币工作需要。",
            "answer": "正确答案:A.日常培训┋B.集中培训",
            "no1": "A.日常培训"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币票面出现人为的文字、图画、符号或其他标记，有下列情形之一的，为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案: A.票面出现一处涂写，其涂写面积大于200mm2的┋B.票面出现多处涂写，累计涂写面积大于100mm2的┋C.票面涂写面积虽未超过规定标准，但遮盖了重要防伪特征之一，影响防伪功能的",
            "no1": "A.票面出现一处涂写，其涂写面积大于200mm2的"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币因受高温作用，形成票面局部纸张炭化，有下列情形之一的，为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案: A.票面出现一处炭化，其炭化面积大于10mm2的；┋B.票面出现多处炭化，累计炭化面积大于18mm2的；┋C.票面炭化面积虽未超过规定标准，但遮盖了重要防伪特征之一，影响防伪功能的",
            "no1": "A.票面出现一处炭化，其炭化面积大于10mm2的；"
        },
        {
            "question": "中国人民银行和中国人民银行授权的国有独资商业银行的业务机构应当无偿提供鉴定人民币真伪的服务。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行分支机构和中国人民银行授权的鉴定机构鉴定货币真伪时，应当至少有两名鉴定人员同时参与。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "使用人民币图样实行属地管理、一事一批。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "在《人民币图样使用申请表》中，申请人要详细注明使用人民币图样的产品材质，产品名称及用途，制作数量等。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "1999版和2005版人民币一元硬币的周长均为79mm，此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "持有人对银行业金融机构作出的有关收缴或鉴定假币的具体行政行为有异议，可在收到《假币收缴凭证》或《货币真伪鉴定书》之日起90个工作日内向直接监管该银行业金融机构的中国人民银行分支机构申请行政复议，或依法提起行政诉讼。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "少数民族地区中国人民银行分支机构可根据情况使用汉语和民族文字双语印制货币真伪鉴定授权证书。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "紫外光下，彩版100美元动感安全线有荧光反应",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版各面额欧元都有光变数字",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2018年版港币都有珠光油墨（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2018年版港币都有光彩光变图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2003年版港币都有荧光纤维丝（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行可以在改版人民币发行公告发布前将改版人民币支付给金融机构。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构从人民银行发行库支取其他银行缴存的带有“已清分”标识的钱捆和人民银行钞票处理中心清分后的钱捆可不重复清分，直接对外支付。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，单项奖励费用在30000元以下的，由各银行金融机构审批。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构未按照《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》规定程序收缴假币的，由（）给予警告、罚款，同时，责成银行业金融机构对相关人员和其他直接责任人给予相应纪律处分。",
            "answer": "正确答案:B.中国人民银行；",
            "no1": "A.司法机关；"
        },
        {
            "question": "申请使用人民币图样应向（）申请受理。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行当地分支机构",
            "no1": "A.中国人民银行当地分支机构"
        },
        {
            "question": "根据《金融机构现金从业人员货币鉴别能力要求》，需要掌握各类人民币防伪特征的是（）。",
            "answer": "正确答案: C.鉴定人员",
            "no1": "A.现金从业人员"
        },
        {
            "question": "人民银行分支机构对于已发生假币误收误付的金融机构,应及时开展（）检查,发现违法违规的,依法依规予以行政处罚。",
            "answer": "正确答案: C.专项检查",
            "no1": "A.现场检查"
        },
        {
            "question": "我国商业银行可以正常收兑的美元有（）。",
            "answer": "正确答案: A.1996年版100美元",
            "no1": "A.1996年版100美元"
        },
        {
            "question": "1996年版20美元的水印图案为（）。",
            "answer": "正确答案: C.杰克逊头像",
            "no1": "A.富兰克林头像"
        },
        {
            "question": "2002年版10欧元的主色调为（）。",
            "answer": "正确答案:B.红色",
            "no1": "A.灰色"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，办理人民币存取款业务的金融机构发现伪造、变造的人民币，数量较少的，由该金融机构（）以上工作人员当面予以收缴。",
            "answer": "正确答案:B.2",
            "no1": "A.1"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构收缴的假币应由（）进行统一销毁。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行；",
            "no1": "A.中国人民银行；"
        },
        {
            "question": "假币处置权属于（）。",
            "answer": "正确答案:B.中国人民银行；",
            "no1": "A.公安部；"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构涉假冠字号码查询受理单位应在受理之日起（）个工作日内办结。",
            "answer": "正确答案: C.3；",
            "no1": "A.15；"
        },
        {
            "question": "在银行业金融机构报送反假货币工作信息中，反假货币工作筒报按（）报送。",
            "answer": "正确答案:B.季度",
            "no1": "A.月"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币20元券的光密度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案: C.0.24",
            "no1": "A.0.22"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币50元券的弯曲挺度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案:B.0.03",
            "no1": "A.0.02"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现（）或其他变形，其最低面直径与最高面直径差值大于1mm，或整体厚度与标准边部厚度差值大于1mm的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.扭曲┋B.弯折┋C.凸起┋D.凹坑",
            "no1": "A.扭曲"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构收缴假币时，应当在假币收缴凭证上填写的内容有（）。",
            "answer": "正确答案: A.收缴时间；┋B.假币券别；┋C.假币版别；┋D.假币数量、金额;",
            "no1": "A.收缴时间；"
        },
        {
            "question": "《假币收缴凭证》、《假人民币没收收据》、《货币真伪鉴定申请书》、《货币真伪鉴定书》这四类凭证中的有效证件类型包括（）。",
            "answer": "正确答案: A.中华人民共和国居民身份证、户口簿┋B.港澳居民来往内地通行证┋C.台湾居民来往大陆通行证，港澳居民居住证，台湾居民居住证及外国公民护照┋D.外国人永久居留身份证",
            "no1": "A.中华人民共和国居民身份证、户口簿"
        },
        {
            "question": "对于主动上交没收、回笼券中夹杂假币没收两种没收情形，《假人民币没收收据》中（）项目不填。",
            "answer": "正确答案: A.鉴定单位；┋B.鉴定日期┋C.鉴定证书编号┋D.收缴单位经办人签字",
            "no1": "A.鉴定单位；"
        },
        {
            "question": "反假货币培训工作制度还应涵盖()等内容,保证反假货币培训工作常态化、长效化和制度化。",
            "answer": "正确答案: A.培训的目标┋B.职责分工┋C.组织保障┋D.D考核管理",
            "no1": "A.培训的目标"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列欧元水印图案包括（）。",
            "answer": "正确答案: A.面额数字┋B.欧罗巴头像┋C.门窗图案",
            "no1": "A.面额数字"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，特定版别的人民币的停止流通，应当报（）批准，并由（）公告。",
            "answer": "正确答案:A.国务院┋B.中国人民银行",
            "no1": "A.国务院"
        },
        {
            "question": "对于印制人民币的企业和有关人员，由中国人民银行给予警告，没收违法所得，并处违法所得１倍以上３倍以下的罚款，没有违法所得的，处１万元以上１０万元以下的罚款；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依法给予纪律处分的行为有（）。",
            "answer": "正确答案: A.未按照中国人民银行制定的人民币质量标准和印制计划印制人民币的┋B.未将合格的人民币产品全部解缴中国人民银行人民币发行库的┋C.未按照中国人民银行的规定将不合格的人民币产品全部销毁的┋D.未经中国人民银行批准，擅自对外提供印制人民币的特殊材料、技术、工艺或者专用设备等国家秘密的",
            "no1": "A.未按照中国人民银行制定的人民币质量标准和印制计划印制人民币的"
        },
        {
            "question": "自 2013 年开始， 人民银行各分支机构每年对辖区内银行进行一次（）专项检查。",
            "answer": "正确答案: A.钞票清分质量情况┋B.设备配置情况┋C.全额清分进度完成情况",
            "no1": "A.钞票清分质量情况"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》中要求各分支机构应组织辖内金融机构主动宣传，宣传重点是（）。",
            "answer": "正确答案: A.冠字号码查询业务开展的目的┋B.冠字号码查询业务进展情况及最终目标┋C.告知取款人不同标识的冠字号码查询功能差异",
            "no1": "A.冠字号码查询业务开展的目的"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议办公室秘书处负责联络会议的日常工作，具体职责是：（）。",
            "answer": "正确答案: A.根据联络会议召集人的决定，筹备、组织召开联络会议，督办和检查联络会议议定事项的落实情况┋B.组织各联络单位开展反假货币宣传、教育、培训、调研及相关管理工作┋C.负责反假货币信息的采集、整理、反馈和存储等工作┋D.推动反假货币业务交流，组织召开全部或部分联络员会议┋E.联席会议办公室交办的其他工作",
            "no1": "A.根据联络会议召集人的决定，筹备、组织召开联络会议，督办和检查联络会议议定事项的落实情况"
        },
        {
            "question": "人民币图样的使用指通过各种形式在宣传品、出版物或其他商品上使用放大、缩小或同样大小的人民币图案；包括普通纪念币和贵金属纪念币在内的人民币完整图案和局部图案。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "币面单个污渍面积大于标准面积的5%即为不宜流通硬币，此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现扭曲、弯折、凸起、凹坑或其他变形，其最低面直径与最高面直径差值大于1mm，或整体厚度与标准边部厚度差值大于2mm的，为不宜流通人民币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察，可见2015年版第五套人民币100元纸币上应用的全埋安全线中具有镂空的人民币符号。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的白水印位于票面正面横号码下方。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "垂直观察2015年版第五套人民币100元纸币上应用的光变镂空开窗安全线时，安全线呈绿色。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币的水印清晰度和层次效果较2005年版有明显提升。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，只有50美元有金属油墨",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行可以根据需要发行纪念币。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对盖有“假币”字样戳记的人民币，经鉴定为真币的，由中国人民银行或者中国人民银行授权的国有独资商业银行的业务机构按照面额的双倍予以兑换。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，变造货币的总面额在二千元以上不满三万元的， 属于数额较少的。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，货币面额应当以人民币计算，其他币种以近一年内国家外汇管理机关公布的最高外汇牌价折算成人民币。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金融机构在办理残缺、污损人民币兑换业务时，应按照票面剩余面积的对应百分比兑换同，票面剩余面积为五分之四，就应当兑换原面额的五分之四。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议成员因工作调动等原因不宜再担任成员或联络员的，联络单位应及时调整、补充，并以电话形式告知联席会议办公室。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "审批机构应当在（）规定时间内完成人民币图样使用申请的受理及审核工作,作出是否准予使用人民币图样的决定",
            "answer": "正确答案: C.《中华人民共和国行政许可法》",
            "no1": "A.《中国人民银行法》"
        },
        {
            "question": "在祭祀用品、生活用品、票券上使用人民币图样的，由中国人民银行或其分支机构给予警告，并按（）规定予以处罚。",
            "answer": "正确答案: A.《中国人民银行法》",
            "no1": "A.《中国人民银行法》"
        },
        {
            "question": "2005版第五套人民币100元的冠字号码具有（）。",
            "answer": "正确答案: D.磁性特征。",
            "no1": "A.凹印特征；"
        },
        {
            "question": "水印是在（）生产过程中形成的。",
            "answer": "正确答案: A.造纸",
            "no1": "A.造纸"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币的白水印图案为（）。",
            "answer": "正确答案: A.面额数字",
            "no1": "A.面额数字"
        },
        {
            "question": "美元的尺寸分别为长（）MM、宽（）MM。",
            "answer": "正确答案: D.156、66",
            "no1": "A.156、60"
        },
        {
            "question": "1996年版5美元的水印图案为（）。",
            "answer": "正确答案:B.林肯头像",
            "no1": "A.富兰克林头像"
        },
        {
            "question": "彩版100美元的光变数字颜色变化为（）。",
            "answer": "正确答案:B.金色变绿色",
            "no1": "A.金色变蓝色"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2010年版港币水印统一为（）。",
            "answer": "正确答案: D.紫荆花和面额数字",
            "no1": "A.神兽和面额数字"
        },
        {
            "question": "下列港币中，有荧光纤维丝的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.2003年版汇丰银行券",
            "no1": "A.2003年版汇丰银行券"
        },
        {
            "question": "（） 起，全国地市以上银行网点未清分钱捆不能缴存人民银行发行库。",
            "answer": "正确答案: A.2013年7月1日",
            "no1": "A.2013年7月1日"
        },
        {
            "question": "设有全国性分支机构的银行，从2013年起，至多用（）年时间实现省会（首府）城市银行网点付出现金的全额清分。",
            "answer": "正确答案:B.三",
            "no1": "A.二"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应在每个营业日结束后将当日记录存储的冠字号码信息统一集中保管。保管时间至少（）个月。",
            "answer": "正确答案: C.3",
            "no1": "A.1"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构清分中心发现假人民币纸币不加盖假币戳记，比照《中国人民银行假币收缴鉴定管理办法》中对（）的收缴规范进行处理。",
            "answer": "正确答案: B.假外币；┋C.假人民币硬币。",
            "no1": "A.假人民币纸币；"
        },
        {
            "question": "中国人民银行及其分支机构依照《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》对假币（）实施监督管理。",
            "answer": "正确答案:A.收缴┋B.鉴定",
            "no1": "A.收缴"
        },
        {
            "question": "硬币有（）等情形之一的不宜流通。",
            "answer": "正确答案: A.穿孔、裂口；┋B.裂口、变形；┋D.文字、面额数字、图案模糊不清；┋E.磨损、氧化。",
            "no1": "A.穿孔、裂口；"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现裂纹或裂口及划痕，有下列情形之一的，为不宜流通人民币。（）",
            "answer": "正确答案: A.币面边沿内出现裂纹或裂口，径向深度大于1mm，单个裂纹或裂口长度超过3mm，且累计长度大于标准周长的10%┋C.文字、数字、图案之一受损，影响辨别面额或真伪┋D.币面出现划痕，径向深度大于1mm，单个划痕长度大于2mm，且累计长度大于标准周长的15%",
            "no1": "A.币面边沿内出现裂纹或裂口，径向深度大于1mm，单个裂纹或裂口长度超过3mm，且累计长度大于标准周长的10%"
        },
        {
            "question": "第五套人民币2005年版哪些券别纸币防伪特征采用背开式全息磁性开窗安全线（）。",
            "answer": "正确答案:A.100元；┋B.50元；",
            "no1": "A.100元；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元纸币正面右侧增加（）防伪特征。",
            "answer": "正确答案:A光变镂空开窗安全线┋B荧光竖号码",
            "no1": "A光变镂空开窗安全线"
        },
        {
            "question": "关于彩版美元金属油墨的说法，错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.各面额美元都有该特征┋C.该油墨以数字形式呈现",
            "no1": "A.各面额美元都有该特征"
        },
        {
            "question": "印制人民币的（）等重要事项属于国家秘密。",
            "answer": "正确答案: A.特殊材料┋B.技术┋C.工艺┋D.专用设备",
            "no1": "A.特殊材料"
        },
        {
            "question": "中国人民银行应当将纪念币的（）等予以公告。",
            "answer": "正确答案: A.主题、面额┋B.图案、材质┋C.式样、规格┋D.发行数量、发行时间",
            "no1": "A.主题、面额"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议各成员单位应通过（）向办公室传送本单位反假货币工作信息。",
            "answer": "正确答案: A.传真（加密传真)┋B.简报┋C.互联网等形式",
            "no1": "A.传真（加密传真)"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议的反假货币工作信息交流是联络会议重要工作内容，具体包括：（）。",
            "answer": "正确答案: A.各联络单位反假货币工作的最新动态，社会假币舆情┋B.反假货币工作经验交流┋C.有关反假货币的法律、法规在适用过程中出现的新情况┋D.钮行业金融机构假币收缴业务流程变化和反假货币信息系统使用过程中出现的问题、改进意见，新版假币发现情况通报等",
            "no1": "A.各联络单位反假货币工作的最新动态，社会假币舆情"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币票面粘贴有胶带、纸张及其他物质，无法在不损害票面的情况下除去，且有下列情形之一的， 为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案: A.票面出现一处粘贴物，粘贴物面积大于100mm2的；┋B.票面出现多处粘贴物，粘贴物的累计面积大于60mm2的；┋C.粘贴物面积虽未超过规定标准， 但遮盖了重要防伪特征之一，影响防伪功能的",
            "no1": "A.票面出现一处粘贴物，粘贴物面积大于100mm2的；"
        },
        {
            "question": "使用人民币图样制作商品时，不得使用“中国人民银行”行名和货币单位。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中因自然氧化、火烧等原因，使币面色泽发生较大改变、图案模糊不清，或光泽度变暗的属于不宜流通人民币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中币面出现多处磨损，深度大于0.1mm，累计磨损面积大于标准面积的10%；为不宜流通人民币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "硬币五分的标准周长比硬币五角的标准周长要长。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2005版第五套人民币保留了红、蓝彩色纤维的防伪特征。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2005年版第五套人民币各券别纸币取消红蓝彩色纤维。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用的无色荧光纤维随机分布于纸张中，在特定波长紫外光照射下，可看到黄色和蓝色纤维。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用的有色荧光竖号码位于票面正面右侧。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，只有100美元有2处光变图案",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版50美元的防复印图案颜色为黄色",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元中，最大面额是200欧元",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "残缺、污损的人民币， 按照各金融机构当地规定兑换，并由中国人民银行负责收回、销毁。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，任何单位和个人不得违反规定动用人民币发行基金，不得干扰、阻碍人民币发行基金的调拨",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金融机构在办理残缺、污损人民币兑换业务时， 无需向残缺、污损人民币持有人说明认定的兑换结果。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民银行各分支机构应加强对辖区内金融机构现金清分工作的指导。在总行统一检测方案未出台前， 人民银行各分支机构应根据正在执行的《不宜流通人民币挑剔标准》等要求和人民银行钞票处理中心执行的清分质量标准，对各金融机构现金清分工作进行指导， 并对清分质量进行检查。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对破案单位和个人的奖励， 由破案单位向中国人民银行当地分支机构申请奖励，并报送材料，在材料最后一页需加盖申请单位公章。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币币面单个污渍面积大于标准面积的()，为不宜流通人民币",
            "answer": "正确答案:B.5%",
            "no1": "A.3%"
        },
        {
            "question": "《货币真伪鉴定授权证书》尺寸规格为：（）。",
            "answer": "正确答案: A.54.6cm（长）×39.3cm（宽）",
            "no1": "A.54.6cm（长）×39.3cm（宽）"
        },
        {
            "question": "第五套100元人民币均采用的一项防伪特征为（）。",
            "answer": "正确答案: C.人像水印；",
            "no1": "A.光变油墨面额数字；"
        },
        {
            "question": "在特定波长紫外光下观察，2015年版第五套人民币100元纸币背面采用的有色荧光图案可呈现（）荧光效果。",
            "answer": "正确答案: D.橘黄色。",
            "no1": "A.天蓝色；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券使用了光变镂空开窗安全线，透光观察，可见安全线中正反交替排列的镂空文字（）。",
            "answer": "正确答案: D. ￥50",
            "no1": "A.50"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，面额最小的是（）。",
            "answer": "正确答案: C.5美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，拥有白水印防伪的是（）。",
            "answer": "正确答案: D.5美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，没有金属油墨防伪的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "彩版100美元的防复印图案颜色为（）。",
            "answer": "正确答案: C.黄色",
            "no1": "A.蓝色"
        },
        {
            "question": "2002年版100欧元的主色调为（）。",
            "answer": "正确答案:B.绿色",
            "no1": "A.橘色"
        },
        {
            "question": "在宣传品、出版物或者其他商品上非法使用人民币图样的，中国人民银 行应当责令改正，并销毁非法使用的人民币图样， 没收违法所得， 并处以（）以下罚款。",
            "answer": "正确答案: D.五万元",
            "no1": "A.一万"
        },
        {
            "question": "收缴假币的银行业金融机构应向被收缴人出具（）。",
            "answer": "正确答案: A.假币收缴凭证；",
            "no1": "A.假币收缴凭证；"
        },
        {
            "question": "印制人民币的企业和有关人员，未按照中国人民银行制定的人民币质量标准和印制计划印制人民币的，由中国人民银行给予警告，没收违法所得，并处以（）的罚款，没有违法所得的，处以（）的罚款；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依法给予纪律处分。",
            "answer": "正确答案: A.违法所得１倍以上３倍以下，１万元以上10万元以下",
            "no1": "A.违法所得１倍以上３倍以下，１万元以上10万元以下"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》，各分支机构应组织金融机构于（）年底前完成所有存取款一体机和取款机的分类贴标工作，（）年底前完成所有金融机构柜台的分类贴标工作。",
            "answer": "正确答案: A.2014,2015",
            "no1": "A.2014,2015"
        },
        {
            "question": "根据国务院反假货币工作联席会议要求，凡办理假币没收、收缴业务的成员单位应按照统一的格式，在每季度初 （）天内报上一季度本单位的假币没收、收缴数量。",
            "answer": "正确答案: C.20",
            "no1": "A.10"
        },
        {
            "question": "（）是银行业金融机构反假货币联络机制的主要工作形式。",
            "answer": "正确答案: A.银行业金融机构反假货币联络会议",
            "no1": "A.银行业金融机构反假货币联络会议"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构对已经投入使用的现金处理机具应进行定期抽检，抽检率不得低于现金处理机具总量的（） 。",
            "answer": "正确答案: A.10%",
            "no1": "A.10%"
        },
        {
            "question": "下列（）情况下可以开具假币收缴凭证。",
            "answer": "正确答案:A.银行业金融机构柜面收缴客户持有的假币时┋B.具有假币鉴定资质的银行业金融机构柜面收缴客户持有的假币时",
            "no1": "A.银行业金融机构柜面收缴客户持有的假币时"
        },
        {
            "question": "下面关于假币专用封装袋说法正确的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.规格为220mm（长）×140mm（宽）；┋B.材质为厚牛皮纸，中间使用透明塑料薄膜；┋C.正面需填写币种、券别、面额、张数和冠字号码信息；",
            "no1": "A.规格为220mm（长）×140mm（宽）；"
        },
        {
            "question": "办理假币没收业务时，应在假币没收收据上填写以下哪些要素（）。",
            "answer": "正确答案: A.被没收人姓名或被没收单位名称；┋B.被没收人的有效证件类型以及号码；┋C.假币券别、版别、冠字号码；┋D.鉴定单位和鉴定证书编号",
            "no1": "A.被没收人姓名或被没收单位名称；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币20元、10元和1元纸币花卉水印效果明显提升，这三种花卉分别是（）。",
            "answer": "正确答案: A.荷花┋C .月季花┋D. 兰花",
            "no1": "A.荷花"
        },
        {
            "question": "紫外光下，1996年版100美元没有荧光反应的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.纤维丝┋B.人物头像┋C.水印",
            "no1": "A.纤维丝"
        },
        {
            "question": "大头版美元中，安全线在紫外光下有荧光反应的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100美元┋B.50美元┋C.20美元┋D.5美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "关于2018年版1000元渣打银行券中对印图案的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.对印图案形状为面额数字┋B.紫外光下有荧光反应┋C.位于正面右下角┋D.红外光下消失不见",
            "no1": "A.对印图案形状为面额数字"
        },
        {
            "question": "伪造的人民币是指仿照人民币的（）等特征制造的假币。",
            "answer": "正确答案: A.图案┋B.形状┋C.色彩",
            "no1": "A.图案"
        },
        {
            "question": "被许可人应当妥善保管图样制作模具和图样源信息，防止人民币图样被非法使用。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现可见光孔洞即为不宜流通硬币，此说法是否正确？",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了有色荧光竖号码，自然光下观察，号码呈黑色；在特定波长紫外光照射下可见蓝色荧光效果。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了有色荧光竖号码，自然光下观察，号码呈蓝色；在特定波长紫外光照射下可见红色荧光效果。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，只有100美元有动感安全线",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版20美元的防复印图案颜色为蓝色",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国中国人民银行法》规定，人民银行擅自动用发行基金的，对负有直接责任的主管人员和其他直接责任人员，依法给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币由中国工商银行，中国建设银行，中国农业银行，中国建设银行统一印制、发行。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "印制人民币的企业应当将合格的人民币产品全部解缴中国人民银行人民币发行库。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对盖有“假币”字样戳记的人民币，经鉴定为假币的，由中国人民银行或者中国人民银行授权的国有独资商业银行的业务机构予以没收。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对提前实现全额清分目标的银行，人民银行各分支机构将在办理存取款业务中以适当方式给予激励。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "冠字号码非现场查询是受理人在后台登录信息系统查询冠字号码信息后， 根据查询人的要求，将查询结果在现场或通过邮件、邮寄、电话、微信等方式告知查询人",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议的各联络单位现金运营管理部门负责人担任联络会议成员，同时指派一名反假货币业务负责人担任联络员。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议是国务院反假货币工作联席会议的延伸，在联席会议办公室指导下开展工作。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应及时受理 、调查 、处理涉假币投诉 ，并记录备案。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币币面多个污渍累计面积大于标准面积的()，为不宜流通人民币",
            "answer": "正确答案: D.10%",
            "no1": "A.4%"
        },
        {
            "question": "“假币”印章应加盖在（）上。",
            "answer": "正确答案: C.假币实物或假币收缴专用袋；",
            "no1": "A.假币实物；"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币调整了水印设计样式，效果明显提升，这种水印图案是（）。",
            "answer": "正确答案: C. 水仙花",
            "no1": "A. 毛泽东头像"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元各面额对印图案位于钞票正面（）。",
            "answer": "正确答案:B.左上角",
            "no1": "A.左下角"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列欧元中最大面额的是（）。",
            "answer": "正确答案:B.200欧元",
            "no1": "A.100欧元"
        },
        {
            "question": "人民币发行基金通过（）投放到社会大众。",
            "answer": "正确答案:B.商业银行的业务库；",
            "no1": "A.人民银行的发行库；"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的金融机构应当按照中国人民银行的规定，应（）为公众兑换残缺、污损的人民币。",
            "answer": "正确答案:B.无偿",
            "no1": "A.有偿"
        },
        {
            "question": "人民币样币的管理办法， 由（）制定。",
            "answer": "正确答案: D.中国人民银行",
            "no1": "A.国务院"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在五万元以上不满二十万元的，处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案:B.三年以上十年以下有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金",
            "no1": "A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金"
        },
        {
            "question": "手工清分应由清分机构组织专门人员，对（）进行清点处理。",
            "answer": "正确答案: C.以上均是。",
            "no1": "A.尚未配置清分设备；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对捣毁假币再加工、变造币、打印或复印窝点，现场查获伪造假币的设备、假币版样、油墨、纸张， 并抓获主要涉案人员的，在此基础上，现场查获假币的，奖励最高金额为（）。",
            "answer": "正确答案:B.18万元",
            "no1": "A.15万元"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在受理冠字号码再查询业务时，如不能按时办结的， 经有关负责人核批后可延长至（）个工作日，并向查询人说明原因。",
            "answer": "正确答案: D.30",
            "no1": "A.10"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》中，各金融机构在落实主题责任中包括（）。",
            "answer": "正确答案: A.加强组织领导和统筹协调，由本单位分管现金运营部门的负责人牵头成立反假货币培训工作领导小组，自主组织实施反假货币知识与技能培训考核工作，推动新机制尽快实施。┋B.制定工作实施计划,按照本单位部门职责分工,细化分解新机制下各项培训工作任务,明确完成时间、责任部门及责任人,保证反假货币培训工作稳步推进、有序开展。┋C.加强督促指导，本单位反假货币培训工作领导小组组织督促检查新机制实施进度,听取工作汇报,协调解决开展培训工作存在的困难和问题,确保新旧机制平稳过渡、顺利衔接。",
            "no1": "A.加强组织领导和统筹协调，由本单位分管现金运营部门的负责人牵头成立反假货币培训工作领导小组，自主组织实施反假货币知识与技能培训考核工作，推动新机制尽快实施。"
        },
        {
            "question": "1996年版100美元的防复印图案位于（）。",
            "answer": "正确答案: A.正面人物头像四周┋C.背面主景图案四周",
            "no1": "A.正面人物头像四周"
        },
        {
            "question": "关于彩版美元白水印的说法，正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: B.白水印为“5”┋C.透光观察白水印很透亮┋D.白水印位于钞票正面左侧",
            "no1": "A.各面额美元都有该特征"
        },
        {
            "question": "下列日元中，有全息图的是（）。",
            "answer": "正确答案: C.5000日元┋D.10000日元",
            "no1": "A.1000日元"
        },
        {
            "question": "关于国务院反假货币工作联席会议，下列说法正确的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.联席会议负责组织、协调全国的反假货币工作┋B.联席会议的日常办事机构为联席会议办公室。办公室设在中国人民银行┋C.联席会议形成的会议纪要，由联席会议办公室分送联席会议各成员单位，并报国务院┋D.由中国人民银行行长担任召集人。",
            "no1": "A.联席会议负责组织、协调全国的反假货币工作"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议工作制度联络单位包括（）的现金运营管理部门。",
            "answer": "正确答案: A.中国工商银行┋B.中国农业银行┋C.中国银行┋D.中国建设银行",
            "no1": "A.中国工商银行"
        },
        {
            "question": "2005年版本1角硬币不宜流通的标准是直径小于18.05毫米或大于19.95毫米，重量小于3.04克或大于3.36克，边厚小于1.58毫米或大于1.93毫米。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察，可见2015年版第五套人民币100元纸币上应用的全埋安全线中具有镂空的面额数字100。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "1999年版10美元安全线紫外光下有棕色荧光反应",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国中国人民银行法》规定，印制、发售代币票券， 以代替人民币在市场上流通的，中国人民银行应当责令停止违法行为，并处十万元以下罚款，并没收违法所得。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行发行新版人民币，应当报国务院和全国人大批准。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行残缺污损人民币兑换办法》规定，残缺、污损人民币兑换分兑换和不予兑换两种情况。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "现金仅 经一种模式进钞完成操作的，不能视为已清分。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》，各分支机构应组织金融机构按照“成熟一批， 张贴一批”的原则， 逐步推进分类贴标工作。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "广电总局不属于金融行业，因此不属于国务院反假货币工作联席会议成员单位。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在办理业务时发现假币，由该银行业金融机构（）名业务人员当面收缴是符合《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》规定的。",
            "answer": "正确答案:B.2；",
            "no1": "A.1；"
        },
        {
            "question": "《货币真伪鉴定书》一式（）联。",
            "answer": "正确答案: C.三；",
            "no1": "A.一；"
        },
        {
            "question": "在2015年版第五套人民币100元票面上未采用雕刻凹印技术的部分是（）。",
            "answer": "正确答案: D.票面背面右侧的防复印图案。",
            "no1": "A.票面正面右侧的毛泽东头像；"
        },
        {
            "question": "平视观察2015年版第五套人民币100元，光彩光变数字的颜色（）。",
            "answer": "正确答案: D.以绿色为主。",
            "no1": "A.以蓝色为主；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元券应用了胶印对印图案，其观察方式为（）。",
            "answer": "正确答案: D.透光观察",
            "no1": "A.正面观察"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元券无色荧光纤维的位置是（）。",
            "answer": "正确答案: C.满版随机分布；",
            "no1": "A.固定；"
        },
        {
            "question": "彩版美元中，没有光变油墨的是（）。",
            "answer": "正确答案: D.5美元",
            "no1": "A.100美元"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列欧元中最小面额的是（）。",
            "answer": "正确答案: D.5欧元",
            "no1": "A.50欧元"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，银行或者其他金融机构的工作人员购买假币或者利用职务上的便利， 以假币换取货币，总面额不满人民币四千元或者币量不足四百张(枚)或者具有其他情节较轻情形的， 处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案: C.三年以下有期徒刑或者拘役， 并处或者单处一万元以上十万元以下罚金",
            "no1": "A.三年以上十年以下有期徒刑，并处二万元以上二十万元以下罚金"
        },
        {
            "question": "不迟于（）年底，银行应实现将取款机、存取款一体机或柜台渠道记录的冠字号码集 中到地市分行或省分行统一管理。",
            "answer": "正确答案:B.2015",
            "no1": "A.2014"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币10元券的弯曲挺度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案:B.0.03",
            "no1": "A.0.02"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中因（）等原因，使币面色泽发生较大改变、图案模糊不清，或光泽度变暗，影响辨别面额或真伪的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.自然氧化┋C.火烧",
            "no1": "A.自然氧化"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元，有全埋安全线的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.200欧元┋B.100欧元┋C.10欧元┋D.5欧元",
            "no1": "A.200欧元"
        },
        {
            "question": "未经中国人民银行批准，任何单位和个人不得研制、仿制、引进、销售、购买和使用印制人民币所特有的（）。",
            "answer": "正确答案: A.防伪材料┋B.防伪技术┋C.防伪工艺┋D.设备",
            "no1": "A.防伪材料"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的金融机构发现（）等线索的，应当立即报告公安机关",
            "answer": "正确答案: A.伪造、变造的人民币数量较多┋B.有新版的伪造人民币┋C.有其他制造贩卖伪造、变造的人民币",
            "no1": "A.伪造、变造的人民币数量较多"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应遵循 （）的原则 ，建立完善现金业务操作流程。",
            "answer": "正确答案:A.分级负责┋B.责任到人",
            "no1": "A.分级负责"
        },
        {
            "question": "“假币”印章为长方型印章，印章上半部分刻“假币”字样。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "假币没收收据按收缴的币种，分为本币假币没收收据和外币没收收据两个种类。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "《假币收缴凭证》盖章处加盖收缴单位合同公章。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "货币真伪鉴定专用章使用蓝色色油墨，加盖在货币真伪鉴定书中“鉴定单位（盖章）”处",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民银行分支机构依法对金融机构反假货币培训工作开展监督管理,不再负责组织金融机构现金从业人员反假货币知识与技能培训、考试。此说法是否正确?()",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "无色荧光图案在1999年版、2005年版、2015年版第五套人民币100元纸币上均予以采用，可供点验钞设备和清分设备读取以判定该特征的真伪。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元券的安全线在紫外光下呈粉色。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行发行新版人民币，由各银行金融机构将发行时间、面额、图案、式样、规格予以公告。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行设立人民币发行库，在其分支机构设立分支库。分支库调 拨人民币发行基金， 应当按照上级库的调拨命令办理。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行指定的印制人民币的企业将不合格的人民币产品按照中国人民银行的规定全部销毁。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，行为人出售、运输假币构成犯罪，同时有使用假币行为的，依照《刑法》规定， 实行数罪并罚。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民银行各分支机构应加强对辖区内商业银行现金清分外包的指导，提高清分质量。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议交流的反假货币工作信息分为定期和不定期。假币没收、收缴的数量统计为定期报送信息。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应及时收集整理和反馈反假货币工作信息， 实现信息共享。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对盖有“假币”字样戳记的人民币，经鉴定为真币的，由收缴的银行业金融机构按照（）_予以兑换。",
            "answer": "正确答案:B.面额；",
            "no1": "A.低于面额；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》对于人民银行分支机构的非现场检查要求（）至少一次。",
            "answer": "正确答案:B.每半年",
            "no1": "A.每三个月"
        },
        {
            "question": "走私伪造的货币，总面额在（）以上或者币量在（)张(枚)以上的，应予立案追诉",
            "answer": "正确答案: C.2000,200",
            "no1": "A.200,5"
        },
        {
            "question": "2013年4月底前，（）须向人民银行总行报送全行清分设备配置和实现全额清分的详细计划和按年度的时间进度表。",
            "answer": "正确答案: D.全国性银行的总行",
            "no1": "A.各银行金融机构"
        },
        {
            "question": "冠字号码数据文件分为（）个层级。",
            "answer": "正确答案:B.2",
            "no1": "A.1"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，查获的假币半成品按其面额的（）计算收缴量。",
            "answer": "正确答案:B.全额",
            "no1": "A.半额"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对省（区、市） 内跨地区假币案件的奖励由（）审批。",
            "answer": "正确答案:B.中国人民银行上海总部， 各分行、营业管 理部， 各省会（首府）城市中心支行， 深圳市中心支行",
            "no1": "A.中国人民银行地市中心支行"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应按规定保存《假币收缴凭证》、《货币真伪鉴定书》 等相关材料 ，保存期限（）年。",
            "answer": "正确答案: D.5",
            "no1": "A.1"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应（）。",
            "answer": "正确答案: A.保障反假货币宣传投入┋B.制定年度宣传计划┋C.合理向各营业场所、宣传站点配置宣传资料、设备，满足反假货币宣传需要",
            "no1": "A.保障反假货币宣传投入"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》，银行业金融机构反假货币业务培训分为（）。",
            "answer": "正确答案: A.理论培训┋D.假币识别技能培训",
            "no1": "A.理论培训"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》中弯曲挺度是指使一端夹紧的人民币样品弯曲至15度角时所需的力，以（）表示。",
            "answer": "正确答案:A.毫牛（MN）┋B.牛（N）",
            "no1": "A.毫牛（MN）"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元纸币上采用的胶印对印图案，可见正背面图案组成一个完整的面额数字100。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了有色荧光竖号码，自然光下观察，号码呈蓝色；在特定波长紫外光照射下可见绿色荧光效果。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "平视观察2015年版第五套人民币100元纸币上的光彩光变数字，数字颜色以绿色为主。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用的无色荧光图案，在自然光下不可见，在特定波长的紫外光照射下可见黄色荧光面额数字100。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的人像水印为毛泽东头像水印。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "大头版美元各面额钞票上都有光变油墨",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的金融机构应为公众兑换残缺、污损人民币应视情况而定，业务不忙时可以兑换。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "商业银行交存人民银行发行库的已清分完整券投放到另一家商业银行后，长短款、假币等差错责任由实施清分操作的一方承担。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "联络员因工作调动等原因不再承担联络员职责的，国务院反假货币工作联席会议成员单位应及时调整、补充，并告知国务院。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构现金处理机具的检测样本可向中国人民银行当地分支机构借用。在中国人民银行提供检测样本基础上，可增加检测样本范围。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2005年版第五套人民币采用有色荧光油墨印制的图案，该图案分布在（）。",
            "answer": "正确答案:B.背面；",
            "no1": "A.正面；"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元人像水印位于票面（）。",
            "answer": "正确答案:B.正面左侧位置；",
            "no1": "A.正面中心位置；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券，20元券，10元券的胶印对印图案观察方式为（）。",
            "answer": "正确答案: D.透光观察",
            "no1": "A.红外光下观察"
        },
        {
            "question": "2002年版各券别欧元的背面主景图案为（）。",
            "answer": "正确答案: C.桥梁及欧洲地图",
            "no1": "A.女神像"
        },
        {
            "question": "金融消费者在银行业金融机构办理现金取款业务后，对现金真伪存在异议，经银行业金融机构进行真伪识别确认是假币的，（）负有告知消费者通过冠字号码查询功能判别假币是否由其付出的义务。",
            "answer": "正确答案: A.银行业金融机构；",
            "no1": "A.银行业金融机构；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对破案单位和个人的奖励， 应当在该案件破获且假币实物（）。",
            "answer": "正确答案: A.解缴中国人民银行当地分支机构",
            "no1": "A.解缴中国人民银行当地分支机构"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议工作制度自（）起执行。",
            "answer": "正确答案:B.2004年6月1日",
            "no1": "A.2003年6月1日"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构应在（）结束后将当日记录存储的冠字号码信息统 一集中保管。",
            "answer": "正确答案: A.每个营业日",
            "no1": "A.每个营业日"
        },
        {
            "question": "关于货币真伪鉴定，以下说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可向中国人民银行提出鉴定申请；┋B.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可向中国人民银行及其分支机构授权的鉴定机构提出鉴定申请；┋C.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可通过收缴单位向中国人民银行提出鉴定申请；┋D.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可通过收缴单位向中国人民银行及其分支机构授权的鉴定机构提出鉴定申请。",
            "no1": "A.持有人对被收缴货币的真伪有异议，可向中国人民银行提出鉴定申请；"
        },
        {
            "question": "以下情况适用《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》的有（）。",
            "answer": "正确答案:A.办理货币存取款和外币兑换业务的银行业金融机构收缴假币；┋B.中国人民银行及其授权的鉴定机构鉴定货币真伪；",
            "no1": "A.办理货币存取款和外币兑换业务的银行业金融机构收缴假币；"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中因自然氧化、火烧等原因，使币面色泽发生较大改变（）为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.图案模糊不清┋B.光泽度变暗┋C.影响辨别面额或真伪的",
            "no1": "A.图案模糊不清"
        },
        {
            "question": "人民银行分支机构对于金融机构开展现场检查的主要内容分为（）。",
            "answer": "正确答案:A.识别假币专业能力┋B.业务知识掌握情况",
            "no1": "A.识别假币专业能力"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币票面出现皱褶、折痕，有下列情形之一的，为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案:A.票面出现4处以上皱褶，褶纹明显、无法恢复原状，累计皱褶长度大于20mm，或票面单个皱褶长度大于10mm的┋B.票面出现贯穿纸币的明显折痕，折痕处纸质变软、起毛的",
            "no1": "A.票面出现4处以上皱褶，褶纹明显、无法恢复原状，累计皱褶长度大于20mm，或票面单个皱褶长度大于10mm的"
        },
        {
            "question": "有色荧光图案在1999年版、2005年版、2015年版第五套人民币100元纸币上均予以采用，应用的位置与图案一致。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "紫外光下，人民币2019年版1元券上没有荧光纤维丝。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "1美元正面主景图案为华盛顿头像，紫外光下该图案有荧光反应",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "彩版100美元的防复印图案颜色为黄色",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2003年版港币都有对印图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币发行基金是中国人民银行人民币发行库保存的未进入流通的人民币。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "纪念币的主题涉及重大政治、历史题材的，由中国人民银行统一确定。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "机械清分指通过自动化清分机具进行现金清分的处理过程。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询工作记录对象仅为第五套人民币100元券。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询信息系统的数据应至少保存5个月。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币票面出现一处炭化，炭化面积大于8mm2的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "兑付额不足一分的，（）。",
            "answer": "正确答案: C.不予兑换。",
            "no1": "A.按1分兑换；"
        },
        {
            "question": "“假币”印章应盖在假币正面的（）位置。",
            "answer": "正确答案: A.水印窗；",
            "no1": "A.水印窗；"
        },
        {
            "question": "根据《金融机构现金从业人员货币鉴别能力要求》，反假货币测评有效期为（）年。",
            "answer": "正确答案: C.三年",
            "no1": "A.一年"
        },
        {
            "question": "金融工作人员购买假币、以假币换取货币案(刑法第一百七十一条第二款)]银行或者其他金融机构的工作人员购买伪造的货币或者利用职务上的便利，以伪造的货币换取货币，总面额在（）元以上或者币量在（）张(枚)以上的，应予立案追诉",
            "answer": "正确答案: C.2000,200",
            "no1": "A.200,5"
        },
        {
            "question": "1999版第五套人民币纸张中的彩色纤维是由（）纤维组成的。",
            "answer": "正确答案:B.红色和蓝色；",
            "no1": "A.红色和黄色；"
        },
        {
            "question": "1999年版和2005年版第五套人民币100元纸币的光变面额数字的颜色变化是由（）。",
            "answer": "正确答案: C.绿变蓝。",
            "no1": "A.蓝变金；"
        },
        {
            "question": "2005年版第五套人民币纸张防伪特征采用了（）。",
            "answer": "正确答案: C.全息磁性开窗式安全线；",
            "no1": "A.全埋式安全线；"
        },
        {
            "question": "10000日元正面主景图案是（）。",
            "answer": "正确答案: D.福泽谕吉",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "人民币纸币票面多个缺角，缺角面积累计大于（）为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: C.30mm2；",
            "no1": "A.10mm2；"
        },
        {
            "question": "对盖有“假币”字样戳记的人民币纸币，经鉴定单位鉴定为真币的，应（）。",
            "answer": "正确答案:A.由鉴定单位将该人民币纸币交收缴单位按照面额兑换完整券退还持有人；┋B.由收缴单位收回持有人的《假币收缴凭证》；",
            "no1": "A.由鉴定单位将该人民币纸币交收缴单位按照面额兑换完整券退还持有人；"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现磨损，有（）情形之一的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: B.币面出现一处磨损，深度大于0,1mm，磨损面积大于标准面积的5%;┋C.币面出现多处磨损，深度大于0.1mm，累计磨损面积大于标准面积的10%；┋D.币面文字、数字、图案之一受损，影响辨别面额或真伪。",
            "no1": "A.币面出现多处磨损，深度大于0.1mm，累计磨损面积大于标准面积的5%"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在办理业务时，对假外币纸币及各种假硬币，应当面以统一格式的专用袋加封，封口处加盖“假币”字样戳记，并在专用袋上标明（）等细项。",
            "answer": "正确答案: A.币种、券别；┋B.面额、张（枚）数；┋C.冠字号码、收缴人名章；",
            "no1": "A.币种、券别；"
        },
        {
            "question": "办理货币真伪鉴定业务时，应在货币真伪鉴定书上填写（）。",
            "answer": "正确答案: A.持有人姓名、证件号、联系电话；┋B.假币收缴凭证编号；┋C.币种、券别、版别、冠字号码；┋D.鉴定结果和经办人、复核人。",
            "no1": "A.持有人姓名、证件号、联系电话；"
        },
        {
            "question": "冠字号码数据文件的层级为（）。",
            "answer": "正确答案:A.第一层级是 FSN文件，该文件由现金处理设备生成，向金融机构冠字号码软件或系统导入,┋B.第二层级是金融机构冠字号码软件或系统生成的文件，文件用于金融机构行内数据集中",
            "no1": "A.第一层级是 FSN文件，该文件由现金处理设备生成，向金融机构冠字号码软件或系统导入,"
        },
        {
            "question": "客户申请涉假查询， 需携带（）到取款金融机构提交冠字号码查询申请。",
            "answer": "正确答案: A.有效证件┋B.有异议纸币或《假币收缴凭证》┋C.办理取款业务的证明资料",
            "no1": "A.有效证件"
        },
        {
            "question": "制作、仿制、买卖人民币图样将由人民银行和其他有关行政执法机关给予警告，没收违法所得和非法财物，并处违法所得１倍以上３倍以下的罚款；没有违法所得的，处1000元以上５万元以下的罚款。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了防复印标记，它仅位于票面正面左侧的部分图案中。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "移动倾斜观察2015年版第五套人民币100元纸币上的光彩光变数字，可见数字颜色在金色和绿色之间交替变化，并可见到一条亮光带左右滚动。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的有色荧光图案在特定波长紫外光照射下可见橘黄色荧光图案。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "移动倾斜观察2015年版第五套人民币100元纸币上的光彩光变数字，可见数字颜色在金色和绿色之间交替变化，并可见到一条亮光带上下滚动。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "冠字号码现场查询是受理人使用信息系统客户端，直接向查询人显示查询结果。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币出现人为的文字、图画、符号或其他标记，票面出现一处涂写，其涂写面积大于等于200mm2的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "以下不是港币发钞机构的是（）。",
            "answer": "正确答案: C.花旗银行",
            "no1": "A.香港政府"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在四千元以上不满五万元的， 属于（）。",
            "answer": "正确答案: A.数额较大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "关于银行业金融机构收缴假外币的程序，以下说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.双人收缴；┋B.当面收缴；┋D.用专用封袋封装。",
            "no1": "A.双人收缴；"
        },
        {
            "question": "依法取得人民币图样使用的被许可人应当在产品面市前将产品的（）情况的材料报审批机构备案。",
            "answer": "正确答案: A.照片┋B.产品说明┋C.产品制作单位┋D.规格材质┋E.宣传方式",
            "no1": "A.照片"
        },
        {
            "question": "《中华人民共和国中国人民银行法》的规定有（）。",
            "answer": "正确答案: A.禁止伪造、变造人民币。┋B.禁止出售、购买伪造、变造的人民币┋C.禁止运输、 持有、使用伪造、变造的人民币。┋D.禁止故意毁损人民币。禁止在宣传品、出版物或者其他商品上非法使用人民币图样。",
            "no1": "A.禁止伪造、变造人民币。"
        },
        {
            "question": "金融机构在冠字号码查询系统建成以前，必须实现单机查询：（）。",
            "answer": "正确答案:A.2013年底之前，实现取款机的冠字号码查询┋B.存取款一体机冠字号码 查询的实现时间提前至 2014年底",
            "no1": "A.2013年底之前，实现取款机的冠字号码查询"
        },
        {
            "question": "根据冠字号码查询结果判定为银行业金融机构付出假币，有假币实物的，应由银行业金融机构按照《中国人民银行假币收缴鉴定管理办法》进行处理，并予以半额赔付。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "货币真伪鉴定专用章为长方形，规格为75mm×30mm。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元纸币上采用的胶印对印图案，可见正背面图案组成一个完整的古钱币图案。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "垂直票面观察2015年版第五套人民币100元纸币上的光彩光变数字，数字颜色以品红色为主。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币20元券的正面的主景图案采用凹版印刷技术。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，以正在流通的境外货币为对象的假币犯罪， 依照刑法第一百七十条至第一百七十三条的规定定罪处罚。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金融机构只受理涉假冠字号码的查询。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《人民币图样使用管理办法》，拒绝、阻挠、逃避中国人民银行及其分支机构检查，依照其规定给予处罚;有关法律、行政法规未作处罚规定的,由中国人民银行或其分支机构予以警告，并处（）罚款。",
            "answer": "正确答案:B.5000元以上3万元以下",
            "no1": "A.2000元以上1万元以下"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币的培训工作的通知》开始实施的时间是()。",
            "answer": "正确答案: C.2020年1月26日",
            "no1": "A.2019年12月26日"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行关于切实做好新形势下反假货币培训工作的通知》要求，反假货币培训的主体责任人是()。",
            "answer": "正确答案: A.商业银行",
            "no1": "A.商业银行"
        },
        {
            "question": "地方性银行时间要求为（） 年实现全额清分目标。",
            "answer": "正确答案: A.3至5",
            "no1": "A.3至5"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》行业标准规定，100元弯曲挺度若（）0.05，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案:B.小于等于",
            "no1": "A.大于等于"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》适用于（）。",
            "answer": "正确答案: A.办理货币存取款的银行业金融机构收缴假币；┋B.中国人民银行鉴定货币真伪；┋C.办理外币兑换的银行业金融机构收缴假币；┋D.中国人民银行授权的鉴定机构鉴定货币真伪。",
            "no1": "A.办理货币存取款的银行业金融机构收缴假币；"
        },
        {
            "question": "2010年版港币中，水印图案为紫荆花和面额数字的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.100元汇丰银行券┋B.100元中国银行券┋C.100元渣打银行券┋D.1000元汇丰银行券",
            "no1": "A.100元汇丰银行券"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》各分支机构对分类贴标工作要求有（）。",
            "answer": "正确答案: A.认真组织金融机构自查申报， 稳步扩大分类贴标规模┋B.严格按照时间节点，完成相关工作┋C.主动宣传，扩大分类贴标知悉范围┋D.加强监管，做好分类贴标后续管理工作",
            "no1": "A.认真组织金融机构自查申报， 稳步扩大分类贴标规模"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议成员代表本单位参加联络会议，具体职责是：（）。",
            "answer": "正确答案: A.按时参加联络会议，代表本单位提出议题，对会议议题发表意见和建议┋B.组织协调联络会议议定事项在本单位的实施、督办和检查工作┋C.参加联络会议组织的联合调研、检查、督导等具体工作",
            "no1": "A.按时参加联络会议，代表本单位提出议题，对会议议题发表意见和建议"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》中光密度是指（）与（）之比值的常用对数值。",
            "answer": "正确答案:A.入射光强度┋B.透射光强度",
            "no1": "A.入射光强度"
        },
        {
            "question": "个人误收假币后的正确做法是主动上缴至金融机构或人民银行分支机构。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中有下列情形之一的，为不宜流通人民币:直径、重量与标准值相差大于5%；边部厚度与标准值相差大于10%。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "第五套人民币2005年版50元、20元纸币在冠字号码下方增加了白水印防伪特征。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》，鉴于部分设备及金融机构网点柜台无法实现现钞与冠字号码记录的逐笔对应，贴标工作应分类开展。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在办理业务时发现假币，对（）应当面加盖“假币”字样的戳记。",
            "answer": "正确答案: A.假人民币纸币；",
            "no1": "A.假人民币纸币；"
        },
        {
            "question": "在紫外光下，2020版5元人民币背面部分胶印图案呈现（）荧光效果。",
            "answer": "正确答案:B. 绿色",
            "no1": "A. 黄色"
        },
        {
            "question": "彩版50美元的防复印图案颜色为（）。",
            "answer": "正确答案: C.黄色",
            "no1": "A.蓝色"
        },
        {
            "question": "伪造、变造的人民币由（）统一销毁。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行",
            "no1": "A.中国人民银行"
        },
        {
            "question": "客户申请涉假查询， 应在办理取款业务之日起（）内（含取款当日） ，携带有效证件、有异议纸币或《假币收缴凭证》、办理取款业务的证明资料， 到取款金融机构提交冠 字号码查询申请。",
            "answer": "正确答案: D.一个月",
            "no1": "A.7天"
        },
        {
            "question": "下列说法错误的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.纸币呈正十字形缺少四分之一的，按原面额兑换。┋D.金融机构应按照中国人民银行的有关规定，将兑换的残缺、污损人民币交 存上级行。",
            "no1": "A.纸币呈正十字形缺少四分之一的，按原面额兑换。"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》，关于反假货币宣传，以下说法正确的有（）。",
            "answer": "正确答案: A.银行业金融机构有履行反假货币宣传的责任┋B.银行业金融机构反假货币宣传应遵循合法合规、导向正确、突出创新、注重实效的原则┋C.银行业金融机构应保障反假货币宣传投入，制定年度宣传计划┋D.银行业金融机构不得在公开场合或通过公开渠道，发表与国家现行反假货币政策相悖的观点及有损货币形象的言论",
            "no1": "A.银行业金融机构有履行反假货币宣传的责任"
        },
        {
            "question": "《假币收缴凭证》按收缴的币种，分为本币假币收缴凭证和外币收缴凭证两个种类。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行分支机构或其授权的鉴定机构应当无偿提供鉴定货币真伪的服务，鉴定后应出具中国人民银行统一格式的《假币收缴凭证》，并加盖货币鉴定专用章和鉴定人名章。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "第五套人民币100元纸币票幅长155毫米、宽77毫米。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元，20元，10元券的白水印位于左侧冠字号码上方。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "关于发行基金，任何单位和个人不得违反规定， 动用发行基金。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在二十万元以上的，属于数额超级巨大的，处以无期徒刑或死刑。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "存取款一体机利用自身具备的冠字号码识别功能，记录每一笔存取款业务的冠字号码.",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，涂写面积是指按纸币票面出现人为的文字、图画、符号或其他标记的最边缘处连接时所圈围的票面面积计算。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "1999版第五套人民币20元使用了（）安全线。",
            "answer": "正确答案: C.全埋；",
            "no1": "A.全息；"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元应用的白水印防伪特征时，可看到透光性很强的（）。",
            "answer": "正确答案: C.水印面额数字100；",
            "no1": "A.印刷面额数字100；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在二十万元以上的， 属于（）。",
            "answer": "正确答案: C.数额特别巨大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "（）元及以上面额必须全额机械清分。",
            "answer": "正确答案:B.10；",
            "no1": "A.5；"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，单项奖励费用在30000元以下的，由（）审批。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行地市中心支行",
            "no1": "A.中国人民银行地市中心支行"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构在受理冠字号码查询业务时，如有特殊情况需延长办理时间的 ，可延长至（）个工作日 ，并提前告知查询人。",
            "answer": "正确答案: A.10",
            "no1": "A.10"
        },
        {
            "question": "《不宜流通人民币纸币》行业标准规定，100元的光密度若（）0.23，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.大于等于",
            "no1": "A.大于等于"
        },
        {
            "question": "现金清分包括()。",
            "answer": "正确答案:A.机械清分┋B.手工清分",
            "no1": "A.机械清分"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构反假货币联络会议的各银行业金融机构报送反假货币工作信息，应符合下列要求：（）。",
            "answer": "正确答案: A.反假货币工作筒报按季度报送，报送时限为每季度结束后10个工作日内┋B.反映的事件应当真实可靠，事例、数据准确┋C.急事、要事和突发事件应在48小时内以专报形式送联席会议办公室，必要时连续报送",
            "no1": "A.反假货币工作筒报按季度报送，报送时限为每季度结束后10个工作日内"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币纸币票面撕裂，有下列情形之一的，为不宜流通人民币：（）。",
            "answer": "正确答案:A.票面出现一处撕裂，撕裂长度大于 10mm的┋B.票面出现多处撕裂，最短撕裂长度大于3mm，累计撕裂长度大于 9mm的",
            "no1": "A.票面出现一处撕裂，撕裂长度大于 10mm的"
        },
        {
            "question": "持有人不配合银行业金融机构收缴行为的，应向当地公安机关报告。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "“假币”印章在假外币背面位置为中间位置。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了红外配对图案，票面在红外光照射下，通过人眼可直接观察到票面上的红外图像。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币应用的双色横号码，暗红色和黑色冠字号码均具有磁性，可供点验钞设备和清分设备读取以判定该特征的真伪。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "残缺、污损的人民币， 按照中国人民银行的规定兑换，并由各银行金融机构销毁。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币的单位为元，人民币辅币单位为角、分、厘。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的金融机构应当采取有效措施，防止以伪造、变造的人民币对外支付。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元应用的白水印防伪特征，应采用（）的方法进行识别。",
            "answer": "正确答案: D.透光观察。",
            "no1": "A.倾斜观察；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在四千元以上不满五万元的，属于（）。",
            "answer": "正确答案: A.数额较大",
            "no1": "A.数额较大"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在五万元以上不满二十万元的，处以（）的刑罚。",
            "answer": "正确答案:B.三年以上十年以下有期徒刑，并处二万元以上二十万元以下罚金",
            "no1": "A.三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处一万元以上十万元以下罚金；"
        },
        {
            "question": "以下哪些情况可以申请使用人民币图样？（）",
            "answer": "正确答案: A.弘扬民族优秀文化┋B.宣传爱护人民币和人民币防伪知识┋C.展示人民币设计艺术┋D.促进钱币文化健康发展┋E.反映科学文化成果",
            "no1": "A.弘扬民族优秀文化"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券，20元券，10元券，1元券使用了防复印图案，在（）分布着若干组小圆圈。",
            "answer": "正确答案:A.正面左侧┋B.背面右侧",
            "no1": "A.正面左侧"
        },
        {
            "question": "在《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)中所称“货币”是指（）。",
            "answer": "正确答案:A.可在国内市场流通或者兑换的人民币┋B.可在国内市场流通或者兑换境外货币",
            "no1": "A.可在国内市场流通或者兑换的人民币"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，确定假境外货币犯罪的数额，若中国外汇交易中心或者中国人民银行授权机构未公布汇率中间价的境外货币，应（）。",
            "answer": "正确答案:A.按照案发当日境内银行人民币对该货币的中间价折算成人民币┋B.或者该货币在境内银行、国际外汇市场对美元汇率，与人民币对美元汇率中间价进行套算。",
            "no1": "A.按照案发当日境内银行人民币对该货币的中间价折算成人民币"
        },
        {
            "question": "现金清分指对人民币现金进行()，并按照人民银行颁布的钞票流通标准进行质量分类的处理过程。",
            "answer": "正确答案: A.面额和套别区分┋B.真假币鉴别┋C.数量统计",
            "no1": "A.面额和套别区分"
        },
        {
            "question": "不宜流通人民币硬币：外观、质地、防伪特征受损，变色变形，文字、数字、图案模糊，规格、重量发生变化，影响正常流通的人民币硬币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用了横竖双号码，横号码位于票面正面左下方，竖号码位于票面背面左侧。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "移动倾斜观察2015年版第五套人民币100元纸币上的光彩光变数字，可见数字颜色在金色和绿色之间交替变化。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，银行或者其他金融机构的工作人员购买假币或者利用职务上的便利， 以假币换取货币，总面额在四千元以上不满五万元或者币量在四百张(枚)以上不足五千张(枚)的， 处三年以上十年以下有期徒刑， 并处二万元以上二十万元以下罚金。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释（二）》于2010年12月1日起施行。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应根据货币防伪技术变更情况和反假货币工作实际，及时对现金处理机具进行技术升级。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "持有人对银行业金融机构作出的有关收缴或鉴定假币的具体行政行为有异议，可在收到《假币收缴凭证》或《货币真伪鉴定书》之日起（）日内向直接监管该银行业金融机构的中国人民银行分支机构申请行政复议，或依法提起行政诉讼。",
            "answer": "正确答案: D.60。",
            "no1": "A.15；"
        },
        {
            "question": "纸币呈正十字形缺少四分之一的，按原面额的（）兑换。",
            "answer": "正确答案:B.一半",
            "no1": "A.一倍"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对破获假币案件提供相关线索或直接参与假币案件侦破的有功人员的奖金数额， 由（）根据实际自行确定 。",
            "answer": "正确答案:B.被奖单位",
            "no1": "A.公安机关"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币调整了2005年版上的胶印对印图案，它的主要特点是（）？",
            "answer": "正确答案: A.正面具有数字100的局部图案；┋B.背面具有数字100的局部图案；┋C.透光观察，正背面图案组成一个完整的面额数字100；",
            "no1": "A.正面具有数字100的局部图案；"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国人民币管理条例》规定，禁止下列的行为有（）。",
            "answer": "正确答案: A.禁止伪造、变造人民币┋B.禁止出售、购买伪造、变造的人民币┋C.禁止走私、 运输、持有、使用伪造、变造的人民币┋D.禁止非法买卖流通人民币",
            "no1": "A.禁止伪造、变造人民币"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》中所称的货币指的是人民币。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用了横竖双号码，横号码位于票面正面右侧，竖号码位于票面正面左下方。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上应用的有色荧光图案位于票面背面主景人民大会堂图案上方椭圆形图案中。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "垂直观察2015年版第五套人民币100元纸币上应用的光变镂空开窗安全线时，安全线呈品红色。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币样币是检验人民币印制质量和鉴别人民币真伪的标准样本。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金 融机构临柜人员对收入现金进行手工挑剔、鉴伪后付出的行为是办理业务的必要步骤，具 有小额、分散的性质，属于手工清分范围。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议成员单位如有需要提交联席会议研究的事项，应向联席会议办公室提出建议，经联席会议办公室报告联席会议召集人，决定是否组织全体或部分联席会议成员单位会议。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "经查实，某银行业金融机构在收缴假币过程中，出现违规行为，但尚未构成犯罪的，由中国人民银行给予警告、罚款。其中涉及假人民币的，对银行业金融机构处以（）罚款。",
            "answer": "正确答案: A.1000元以上5万元以下；",
            "no1": "A.1000元以上5万元以下；"
        },
        {
            "question": "获得使用人民币图样许可的法人，应将使用人民币图样样品报（）备案。",
            "answer": "正确答案: C.中国人民银行省会城市中心支行",
            "no1": "A.中国人民银行当地分支机构"
        },
        {
            "question": "第五套人民币10元券宽度为（）。",
            "answer": "正确答案:B.70MM；",
            "no1": "A.77MM；"
        },
        {
            "question": "2020版5元人民币的白水印位于正面左侧冠字号码的（）。",
            "answer": "正确答案: A.上方",
            "no1": "A.上方"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询信息系统的数据应至少保存 （） 个月。",
            "answer": "正确答案: A.3",
            "no1": "A.3"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币20元券的弯曲挺度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案: A.0.02",
            "no1": "A.0.02"
        },
        {
            "question": "2005版第五套人民币100元的安全线具有（）特征。",
            "answer": "正确答案: B.磁性；┋C.全息；┋D.开窗。",
            "no1": "A.荧光；"
        },
        {
            "question": "下列（）是2005年版第五套人民币5元纸币的防伪特征？",
            "answer": "正确答案: A.白水印┋C.胶印缩微文字┋D.隐形面额数字",
            "no1": "A.白水印"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了光彩光变数字防伪特征，下列表述正确的有（）？",
            "answer": "正确答案: B.移动倾斜观察，数字在金色和绿色间交替变化；┋C.移动倾斜观察，可见一条亮光带上下滚动；",
            "no1": "A.该特征位于票面正面右侧；"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行办公厅关于银行业金融机构对外误付假币专项治理工作的指导意见》银办发【2013】14号文件中专项治理工作的总体目标是（）。",
            "answer": "正确答案: A. 以对假币 “零容忍”的态度，有计划、分步骤地推进银行对外支付现金的全额清分，有效解决银行对外误付假币问题┋B.以冠字号码查询为手段，解决银行涉假币纠纷的 举证和责任认定问题┋C.维护金融消费者权益， 树立银行的良好信用形象",
            "no1": "A. 以对假币 “零容忍”的态度，有计划、分步骤地推进银行对外支付现金的全额清分，有效解决银行对外误付假币问题"
        },
        {
            "question": "收缴的假币，可以再交还给持有人。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币20元、10元的光彩光变面额数字在紫外光下呈橘色。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券的光变镂空开窗安全线，改变角度观察，亮光带上下滚动。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2002年版各券别欧元的正面主景图案为（）。",
            "answer": "正确答案:B.门窗图案",
            "no1": "A.女神像"
        },
        {
            "question": "金融消费者（查询人）申请冠字号码查询不需要提供的资料为（）。",
            "answer": "正确答案: C.单位介绍信；",
            "no1": "A.有效证件；"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，冠字号码查询与再查询申请表及查询结果通知书应分类装订，保存（）年。",
            "answer": "正确答案:B.2",
            "no1": "A.1"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币10元券的光密度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案:B.0.23",
            "no1": "A.0.22"
        },
        {
            "question": "下列不属于2015年版第五套人民币100元纸币公众防伪特征的是（）？",
            "answer": "正确答案: A.凹印手感线；┋B.光变油墨面额数字；┋D.古钱币正背对印图案。",
            "no1": "A.凹印手感线；"
        },
        {
            "question": "下列日元中，有珠光油墨的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.1000日元┋B.2000日元┋C.5000日元┋D.10000日元",
            "no1": "A.1000日元"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中因受到侵蚀，形成不可去除的污渍，污渍遮盖文字、数字、图案之一，影响辨别面额或真伪的，为不要流通人民币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构业务人员办理假币收缴业务时应使用《假币收缴凭证》。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用的有色荧光竖号码、无色荧光纤维、全埋安全线均为专业防伪特征。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行不得将残缺、污损的人民币支付给金融机构，金融机构不得将残缺、污损的人民币对外支付。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "现金从业务库缴存到发行库后成为发行基金。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构对检测不符合相关标准或达不到反假货币工作要求的机具，银行业金融机构应要求供应商进行维护，经维护仍不达标或不能满足反假货币工作需要的，不得投入使用。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中币面出现一处磨损，深度大于()mm，磨损面积大于标准面积的()为不宜流通人民币硬币。",
            "answer": "正确答案: A.0.1，5%",
            "no1": "A.0.1，5%"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，单项奖励费用在150000元以上的，由（）审批。",
            "answer": "正确答案: C.中国人民银行",
            "no1": "A.中国人民银行地市中心支行"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币1元券的弯曲挺度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案: C.0.04",
            "no1": "A.0.02"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2010年版港币都有对印图案（）。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币样币上应当加印 “样币”字样。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在二十万元以上的， 属于数额超级巨大的，处以死刑，并且剥夺政治权利终身。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "手工清分应由清分机构组织专门人员，对尚未配置清分设备或不宜采用清分设备清分的现金进行清点处理。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2005版第五套人民币100元的冠字号码是（）。",
            "answer": "正确答案:B.双色异型横号码；",
            "no1": "A.双横号码；"
        },
        {
            "question": "停止流通的人民币和残缺、污损的人民币，由（）负责回收、销毁。",
            "answer": "正确答案: D.中国人民银行。",
            "no1": "A.国务院；"
        },
        {
            "question": "金融机构受理人无正当理由不受理查询人申请的、未在规定期限内完成查询或办理查 询的程序不符合规定的，查询人可到当地人民银行分支机构提出投诉，当地人民银行分支机构接到查询人投诉的，应当在（）个工作日内进行核实，情况属实的，责令有关金融机构改正。",
            "answer": "正确答案: A.3",
            "no1": "A.3"
        },
        {
            "question": "假币实物上加盖的“假币”印章位置正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.正面水印窗；┋D.背面中间。",
            "no1": "A.正面水印窗；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在二十万元以上的，处以处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "经查实，某银行业金融机构在收缴假币过程中，出现违规行为，但尚未构成犯罪的，由中国人民银行给予警告、罚款。涉及假外币的，对银行业金融机构处以（）罚款。",
            "answer": "正确答案: D.1000元以上3万元以下。",
            "no1": "A.1000元以上5万元以下；"
        },
        {
            "question": "对于鉴定没收的假币，《假人民币没收收据》一式（）联。",
            "answer": "正确答案: C.三；",
            "no1": "A.一；"
        },
        {
            "question": "金融机构每年于每年（），次年（）报备反假货币人员参训情况，测评结果，考核结果。",
            "answer": "正确答案:B.7月10日，1月10日",
            "no1": "A.6月10日，1月1日"
        },
        {
            "question": "10美元的正面主景人物是（）。",
            "answer": "正确答案:B.汉密尔顿",
            "no1": "A.华盛顿"
        },
        {
            "question": "银行各渠道对外付出现金，实现冠字号码可追溯实现的时间要求： 不迟于()年底， 客户通过取款机办理的取款业务实现冠字号码查询。不迟于()年底，客户的每一笔存取款业务,都能实现冠字号码查询。",
            "answer": "正确答案: A.2013，2015",
            "no1": "A.2013，2015"
        },
        {
            "question": "中国人民银行可以在纪念币发行公告发布前提前将纪念币支付给金融机构。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "为方便消费者，避免矛盾激化和集中，冠字号码的查询采用在业务发生网点查询的方式",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构临柜人员对收入现金进行手工挑剔、鉴伪后付出的行为是办理业务的必要步骤，属于手工清分范围。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "金融机构冠字号码查询系统应为人民银行分支机构预留数据接口。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》中规定，通过冠字号码查询系统，可实现取款业务信息与冠字号码记录的关联，能在假币纠纷中向客户提供取出现钞的冠字号码，且提供的冠字号码与现钞能一一对应，应张贴黄色贴标。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议办公室设在中国人民银行。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中因自然氧化、火烧等原因，使币面色泽发生较大改变、图案模糊不清，或光泽度变暗，但能辨别面额或真伪的，为不宜流通人民币。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币采用了防复印标记，它可防止彩色复印。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行办公厅关于银行业金融机构对外误付假币专项治理工作的指导意见》，人民银行通报制度以正向激励为原则，对于排名状况持续表现不佳的，各分支机构可以采取约 谈高管人员、警告、通报批评等措施,督促银行加强假币专项治理工作。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民银行将制定清分设备检测方案， 按照假币 “零容忍”的要求， 使用假币样张及依 据《不宜流通人民币挑剔标准》制作的实物票样， 对清分设备进行检测并公布检测结果。对检测不合格的设备将要求限期升级改造。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "冠字号码数据文件分为两个层级：第一层级是FSN文件，第二层级是银行业金融机构冠字号码软件或系统生成的文件。（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "20美元的正面主景人物是（）。",
            "answer": "正确答案: C.杰克逊",
            "no1": "A.华盛顿"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，反假货币工作信息是指在日常工作中通过（）等载体或其组合发生的与反假货币相关的信息。",
            "answer": "正确答案: A.数据┋B.文本┋C.声音┋D.图像",
            "no1": "A.数据"
        },
        {
            "question": "2015年版第五套人民币100元纸币上采用的胶印对印图案仅在正面可见。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "1996年版20美元安全线紫外光下有绿色荧光反应",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议负责组织、协调全国的反假货币工作。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行残缺污损人民币兑换办法》规定，辨别面额， 票面剩余（），其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，金融机构应向持有人按原面额全额兑换。",
            "answer": "正确答案: A.四分之三（含四分之三）以上",
            "no1": "A.四分之三（含四分之三）以上"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，对跨省（区、市）假币案件的奖励由（）审批。",
            "answer": "正确答案: C.中国人民银行",
            "no1": "A.中国人民银行地市中心支行"
        },
        {
            "question": "根据《银行业金融机构反假货币工作指引》规定，银行业金融机构应坚持（）的原则， 建立现金处理机具管理制度。",
            "answer": "正确答案: A.识别准确┋B.技术先进┋C.工艺可靠┋D.性能稳定",
            "no1": "A.识别准确"
        },
        {
            "question": "2002年版各面额欧元都有全埋式安全线",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币发行基金的调拨，应当按照中国银行业监督管理委员会的规定办理。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "收缴单位应当自收到鉴定单位通知之日起（）个工作日内，将需要鉴定的货币送达鉴定单位。",
            "answer": "正确答案: A.2；",
            "no1": "A.2；"
        },
        {
            "question": "改变钞票观察角度时，2020版5元人民币的光彩光变面额数字颜色在（）和（）之间变化。",
            "answer": "正确答案:B、金色，绿色",
            "no1": "A、金色，红色"
        },
        {
            "question": "2002年版欧元各面额对印图案是（）。",
            "answer": "正确答案: D.面额数字",
            "no1": "A.门窗图案"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中出现扭曲、弯折、凸起、凹坑或其他变形，其最低面直径与最高面直径差值大于2mm，或整体厚度与标准边部厚度差值大于2mm的，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行反假人民币奖励办法》规定，申请破获伪造假人民币案件奖励费用时，应提供检察院《同意批捕书》和法院《判决书》等材料原件。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币硬币在流通过程中币面出现划痕，径向深度大于()mm，单个划痕长度大于()mm，且累计长度大于标准周长的15%，为不宜流通人民币。",
            "answer": "正确答案: A.1，2",
            "no1": "A.1，2"
        },
        {
            "question": "冠字号码查询结果判定为付款行付出假币的，付款行应收回并（）赔付。",
            "answer": "正确答案: A.全额",
            "no1": "A.全额"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币1元券在紫外光下纸张有荧光反应。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "1999年版5美元安全线紫外光下有蓝色荧光反应",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行不得将停止流通的人民币支付给金融机构，金融机构不得将停止流通的人民币对外支付。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "办理人民币存取款业务的金融机构应将挑剔残缺、污损的人民币，并将其交存当地中国人民银行。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "对兑换的残缺、污损人 民币纸币， 金融机构应当面将带中国人民银行字样的 “全额”或 “半额”戳记加盖在票面上。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "银行业金融机构缴存人民银行发行库的已清分完整券投放到另一家银行业金融机构后，长短款、假币等差错责任由（）承担。",
            "answer": "正确答案:B.实施清分操作的一方；",
            "no1": "A.人民银行；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，伪造中国人民银行发行的普通纪念币和贵金属纪念币，数额特别巨大的，将依法判处死刑。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "人民币反假鉴别仪国家标准，由（）制定，并协助组织实施。",
            "answer": "正确答案:B.中国人民银行会同有关部门",
            "no1": "A.中国人民银行"
        },
        {
            "question": "有色荧光竖号码是2015年版第五套人民币100元纸币应用的一项新型防伪技术，它的特点是（）。",
            "answer": "正确答案: A.位于票面正面右侧；┋C.在特定波长紫外光照射下可见绿色荧光效果；┋D.在自然光下观察为蓝色。",
            "no1": "A.位于票面正面右侧；"
        },
        {
            "question": "人民币反假鉴别仪应当按照国家规定标准生产。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "成员单位会议是国务院反假货币工作联席会议制度的重要形式。会议形成的决议或议定事项，应通报联席会议到场的部分成员。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "10000日元水印图案是（）。",
            "answer": "正确答案: D.福泽谕吉",
            "no1": "A.新渡户稻造"
        },
        {
            "question": "各家机构发行的2010年版港币都有荧光纤维丝（）。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "国务院反假货币工作联席会议召开的具体时间由联席会议召集人决定。联席会议召集人可决定召开部分成员单位联席会议，联席会议部分。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "（）对残缺、污损人民币的兑换工作实施监督管理。",
            "answer": "正确答案: A.中国人民银行；",
            "no1": "A.中国人民银行；"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币50元券、20元券、10元券都使用了红外油墨 ，位于票面背部中部和右侧的凹印图案中。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币金银局关于开展银行业金融机构冠字号码查询分类贴标工作的通知》，银保监会应组织开展已贴标自动柜员机和柜台的抽查工作，确保分类贴标真实有效。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "装帧流通人民币和经营流通人民币，应当经（）批准。",
            "answer": "正确答案:B.中国人民银行",
            "no1": "A.银保监会"
        },
        {
            "question": "货币真伪鉴定专用章由()按相关通知要求和所附样式自行制作。",
            "answer": "正确答案:A.中国人民银行及其分支机构┋B.授权的鉴定机构",
            "no1": "A.中国人民银行及其分支机构"
        },
        {
            "question": "欧罗巴系列欧元全息图位于钞票正面（）。",
            "answer": "正确答案: D.右侧",
            "no1": "A.左下角"
        },
        {
            "question": "根据《不宜流通人民币纸币》规定，人民币1元券的光密度标准值为（）。",
            "answer": "正确答案:B.0.23",
            "no1": "A.0.22"
        },
        {
            "question": "使用人民币图样制作商品时,不得使用"中国人民银行"行名和货币单位。此说法是否正确？（）",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "根据《中国人民银行货币鉴别及假币收缴、鉴定管理办法》，关于金融机构收缴假币的描述，以下说法错误的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.为提高客户识假辨假能力，金融机构业务人员可以将假币交还客户进行实物教学，但要记得收回┋D.只在假美元的背面盖假币章，正面不盖章，以尽可能不破坏假币形态",
            "no1": "A.为提高客户识假辨假能力，金融机构业务人员可以将假币交还客户进行实物教学，但要记得收回"
        },
        {
            "question": "手工清分指作为实现机械清分前的替代性措施，通过人工方式进行现金清分的处理过程。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "透光观察2015年版第五套人民币100元应用的白水印防伪特征时，可看到（）的水印面额数字100。",
            "answer": "正确答案: A.透光性很强；",
            "no1": "A.透光性很强；"
        },
        {
            "question": "货币真伪鉴定书专用印章为方形。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "《人民币图样使用管理办法》自（）开始实施。",
            "answer": "正确答案: D.2019年11月15日",
            "no1": "A.2020年1月1日"
        },
        {
            "question": "关于银行业金融机构收缴假人民币纸币的程序，以下说法正确的是（）。",
            "answer": "正确答案: A.双人收缴；┋B.当面收缴；┋C.在假币上加盖假币印章；",
            "no1": "A.双人收缴；"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，出售、购买假币或者明知是假币而运输，总面额在四千元以上不满五万元的， 处以处三年以下有期徒刑或者拘役， 并处二万元以上二十万元以下罚金。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "改变钞票观察角度时，2019年版人民币20元、10元纸币开窗安全线颜色在（）和（）之间变化。",
            "answer": "正确答案: A.红色，绿色",
            "no1": "A.红色，绿色"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(二)，对真货币采用（）等方法加工处理， 改变真币形态、 价值的行为，应当认定为刑法第一百七十三条规定的 “变造货币” 。",
            "answer": "正确答案: A.剪贴，挖补┋B.揭层┋C.涂改┋D.位移",
            "no1": "A.剪贴，挖补"
        },
        {
            "question": "根据《最高人民法院关于审理伪造货币等案件具体应用法律若干问题的解释》(一)，明知是假币而持有、使用，总面额在四千元以上不满五万元的，属于数额不大的。",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "中国人民银行定于（）日起发行2019年版第五套人民币。",
            "answer": "正确答案:B.2019年8月30日",
            "no1": "A.2019年7月30日"
        },
        {
            "question": "在冠字号码查询业务中，查询人可在接到查询结果通知书后5个工作日申请再查询。（）",
            "answer": "正确答案:错",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "2019年版人民币纸币的主色调50元是绿色，20元为棕色。",
            "answer": "正确答案: 对",
            "no1": "对"
        },
        {
            "question": "紫外光下，欧罗巴系列50欧元纤维丝的颜色是（）。",
            "answer": "正确答案: A.红黄蓝",
            "no1": "A.红黄蓝"
        },
        {
            "question": "鉴别和鉴定的区别在于（）。",
            "answer": "正确答案: A.性质不同┋B.主体不同┋C.适用范围不同┋D.作用不同",
            "no1": "A.性质不同"
        }
    ]
}
